document.addEventListener('DOMContentLoaded', function() {
    const hamburgerMenuButton = document.querySelector('.hamburger-menu');
    const hamburgerList = document.querySelector('#hamburgerList'); // Or use .hamburger-list if you prefer class selectors

    hamburgerMenuButton.addEventListener('click', function() {
        hamburgerList.classList.toggle('active');
    });

    const flashcards = [
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ - - - - - ภูมิพล อดุลยเดช ป.ร.",
        "back": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ.๒๕๓๙"
    },
    {
        "front": "ให้ ไว้ ณ - - - - -",
        "back": "วันที่ ๒๗ กันยายน พ.ศ.๒๕๓๙"
    },
    {
        "front": "เป็น ปี ที่ - - - - -",
        "back": "๕๑ ใน รัชกาล ปัจจุบัน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประกาศ ว่า",
        "back": "พระบาทสมเด็จพระปรมินทรมหาภูมิพลอดุลยเดช มี พระบรมราชโองการ โปรดเกล้าฯ ให้"
    },
    {
        "front": "โดยที่ - - - - -",
        "back": "สมควร มี กฎหมาย ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "จึง ทรง พระ กรุณา โปรดเกล้าฯ ให้ ตรา พระราชบัญญัติ ขึ้น ไว้ - - - - - รัฐสภา ดังต่อไปนี้",
        "back": "โดย คำแนะนำ และ ยินยอม ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑ พระราชบัญญัติ นี้ เรียก - - - - -",
        "back": "ว่า “พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ.๒๕๓๙”"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ [1] พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ เมื่อ - - - - - นับ",
        "back": "พ้น กำหนด หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน"
    },
    {
        "front": "แต่วัน - - - - - เป็นต้นไป",
        "back": "ถัดจาก วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง ตามกฎหมาย ต่าง ๆ ให้ เป็นไป - - - - - เว้นแต่ ในกรณีที่",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ใด กำหนด วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง - - - - - มี หลักเกณฑ์ ที่ ประกัน ความเป็นธรรม หรือ",
        "back": "เรื่อง ใด ไว้ โดยเฉพาะ และ"
    },
    {
        "front": "มี - - - - - ต่ำกว่า หลักเกณฑ์ ที่ กำหนด ใน พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "มาตรฐาน ใน การปฏิบัติ ราชการ ไม่"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง มิ ให้ ใช้ บังคับ กับ - - - - - โต้แย้ง ที่ กำหนด ใน กฎหมาย",
        "back": "ขั้นตอน และ ระยะเวลา อุทธรณ์ หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ ใช้ บังคับ แก่ (๑) รัฐสภา และ คณะรัฐมนตรี",
        "back": "มาตรา ๔ พระราชบัญญัติ นี้ มิ"
    },
    {
        "front": "(๒) องค์กร ที่ - - - - -",
        "back": "ใช้อำนาจ ตาม รัฐธรรมนูญ โดยเฉพาะ"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - ใน งาน ทาง นโยบาย โดยตรง",
        "back": "การพิจารณา ของ นายกรัฐมนตรี หรือ รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "(๔) การพิจารณา พิพากษา คดี ของ - - - - - เจ้าหน้าที่ ใน กระบวนการ พิจารณาคดี การ",
        "back": "ศาล และ การ ดำเนินงาน ของ"
    },
    {
        "front": "บังคับ - - - - -",
        "back": "คดี และ การ วางทรัพย์"
    },
    {
        "front": "(๕) การพิจารณา วินิจฉัย เรื่อง ร้องทุกข์ และ การ - - - - -",
        "back": "สั่งการ ตามกฎหมาย ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา"
    },
    {
        "front": "- - - - - การต่างประเทศ",
        "back": "(๖) การ ดำเนินงาน เกี่ยวกับ นโยบาย"
    },
    {
        "front": "(๗) การ ดำเนินงาน เกี่ยวกับ ราชการทหาร หรือ เจ้าหน้าที่ ซึ่ง ปฏิบัติหน้าที่ - - - - - การป้องกัน",
        "back": "ทาง ยุทธการ ร่วมกับ ทหาร ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - จาก ภัย คุกคาม ทั้ง ภายนอก และ ภายในประเทศ",
        "back": "และ รักษา ความมั่นคง ของ ราชอาณาจักร"
    },
    {
        "front": "(๘) - - - - -",
        "back": "การ ดำเนินงาน ตาม กระบวนการยุติธรรม ทางอาญา"
    },
    {
        "front": "(๙) - - - - - ศาสนา",
        "back": "การ ดำเนินกิจการ ของ องค์การ ทาง"
    },
    {
        "front": "การยกเว้น - - - - - พระราชบัญญัติ นี้ มา ใช้ บังคับ แก่ การ ดำเนินกิจการ ใด",
        "back": "ไม่ ให้ นำ บทบัญญัติ แห่ง"
    },
    {
        "front": "หรือ กับ หน่วยงาน ใด นอกจาก ที่ กำหนด ไว้ - - - - - เป็น พระราชกฤษฎีกา",
        "back": "ใน วรรค หนึ่ง ให้ ตรา"
    },
    {
        "front": "ตาม ข้อเสนอ ของ คณะกรรมการ - - - - - พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มาตรา ๕ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ ดำเนินการ ของ เจ้าหน้าที่ เพื่อ จัด ให้ มี คำสั่งทางปกครอง หรือ",
        "back": "“วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” หมายความว่า การ เตรียมการ และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ใด ๆ ใน ทาง ปกครอง ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "กฎ และ รวมถึง การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "“การพิจารณา ทาง ปกครอง” หมายความว่า - - - - - ของ เจ้าหน้าที่ เพื่อ จัด ให้ มี คำสั่งทางปกครอง “คำสั่งทางปกครอง” หมายความว่า",
        "back": "การ เตรียมการ และ การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "(๑) การ - - - - - มีผล เป็นการ สร้าง นิติสัมพันธ์ ขึ้น ระหว่าง บุคคล ใน",
        "back": "ใช้อำนาจ ตามกฎหมาย ของ เจ้าหน้าที่ ที่"
    },
    {
        "front": "อัน ที่จะ ก่อ เปลี่ยนแปลง โอน สงวน ระงับ หรือ มีผลกระทบ - - - - - หน้าที่",
        "back": "ต่อ สถานภาพ ของ สิทธิ หรือ"
    },
    {
        "front": "ของ บุคคล ไม่ ว่า จะ เป็นการ - - - - - สั่งการ การอนุญาต การอนุมัติ การวินิจฉัย",
        "back": "ถาวร หรือ ชั่วคราว เช่น การ"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ การ รับรอง - - - - - ไม่ หมายความ รวมถึง การ ออก กฎ",
        "back": "และ การ รับ จดทะเบียน แต่"
    },
    {
        "front": "(๒) การ - - - - -",
        "back": "อื่น ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "“กฎ” หมายความว่า พระราชกฤษฎีกา กฎกระทรวง ประกาศ กระทรวง ข้อบัญญัติ ท้องถิ่น ระเบียบ ข้อบังคับ - - - - -",
        "back": "หรือ บทบัญญัติ อื่น ที่ มีผลบังคับ"
    },
    {
        "front": "เป็นการ ทั่วไป โดย ไม่ มุ่งหมาย ให้ - - - - - หรือ บุคคล ใด เป็นการ เฉพาะ",
        "back": "ใช้ บังคับ แก่ กรณี ใด"
    },
    {
        "front": "“คณะกรรมการ - - - - - จัดตั้งขึ้น ตามกฎหมาย ที่ มี การ จัด องค์กร และ วิธี",
        "back": "วินิจฉัย ข้อพิพาท” หมายความว่า คณะกรรมการ ที่"
    },
    {
        "front": "พิจารณา - - - - - หน้าที่ ตามกฎหมาย",
        "back": "สำหรับ การวินิจฉัย ชี้ขาด สิทธิ และ"
    },
    {
        "front": "“เจ้าหน้าที่” หมายความว่า บุคคล - - - - - ใช้อำนาจ หรือ ได้รับ มอบให้ ใช้อำนาจ ทาง ปกครอง",
        "back": "คณะ บุคคล หรือ นิติบุคคล ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ ใน การ ดำเนินการ อย่างหนึ่ง อย่างใด ตามกฎหมาย - - - - - ใน ระบบ",
        "back": "ไม่ ว่า จะ เป็นการ จัดตั้งขึ้น"
    },
    {
        "front": "ราชการ รัฐวิสาหกิจ หรือ กิจการ - - - - -",
        "back": "อื่น ของ รัฐ หรือไม่ ก็ตาม"
    },
    {
        "front": "“คู่กรณี” - - - - - คำขอ ผู้ อยู่ ใน บังคับ หรือ จะ อยู่ ใน",
        "back": "หมายความว่า ผู้ ยื่นคำขอ หรือ ผู้คัดค้าน"
    },
    {
        "front": "บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง และ ผู้ - - - - - การพิจารณา ทาง ปกครอง เนื่องจาก สิทธิ",
        "back": "ซึ่ง ได้ เข้ามา ใน กระบวน"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระทบกระเทือน จาก ผล ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ของ ผู้ นั้น จะ ถูก"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ ให้ นายกรัฐมนตรี รักษา การตาม พระราชบัญญัติ - - - - - กฎกระทรวง และ ประกาศ",
        "back": "นี้ และ ให้ มีอำนาจ ออก"
    },
    {
        "front": "เพื่อ - - - - -",
        "back": "ปฏิบัติ การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "กฎกระทรวง และ ประกาศ นั้น เมื่อ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา แล้ว ให้ ใช้ บังคับ ได้ - - - - -",
        "back": "หมวด ๑ คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - หนึ่ง เรียก ว่า “คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง” ประกอบด้วย ประธานกรรมการ คน หนึ่ง",
        "back": "๗ ให้ มี คณะกรรมการ คณะ"
    },
    {
        "front": "ปลัด สำนักนายกรัฐมนตรี ปลัด กระทรวงมหาดไทย เลขาธิการ คณะรัฐมนตรี เลขาธิการ คณะกรรมการ ข้าราชการพลเรือน - - - - - อีก",
        "back": "เลขาธิการ คณะกรรมการ กฤษฎีกา และ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - เกิน เก้า คน เป็น กรรมการ",
        "back": "น้อยกว่า ห้า คน แต่ ไม่"
    },
    {
        "front": "ให้ คณะรัฐมนตรี - - - - - โดย แต่งตั้ง จาก ผู้ ซึ่ง มี ความ เชี่ยวชาญ",
        "back": "แต่งตั้ง ประธานกรรมการ และ กรรมการ ผู้ทรงคุณวุฒิ"
    },
    {
        "front": "ใน ทาง นิติศาสตร์ - - - - - ราชการ แผ่นดิน แต่ ผู้ นั้น ต้อง ไม่ เป็น ผู้ดำรงตำแหน่งทางการเมือง",
        "back": "รัฐประศาสนศาสตร์ รัฐศาสตร์ สังคมศาสตร์ หรือ การบริหาร"
    },
    {
        "front": "ให้ เลขาธิการ คณะกรรมการ กฤษฎีกา แต่งตั้ง ข้าราชการ - - - - - ผู้ช่วย เลขานุการ",
        "back": "ของ สำนักงานคณะกรรมการกฤษฎีกา เป็น เลขานุการ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ ให้ กรรมการ - - - - - ดำรงตำแหน่ง คราว ละ สาม ปี กรรมการ",
        "back": "ซึ่ง คณะรัฐมนตรี แต่งตั้ง มี วาระ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้รับแต่งตั้ง อีก ได้",
        "back": "ซึ่ง พ้น จาก ตำแหน่ง อาจ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ กรรมการ - - - - - แต่ ยัง มิได้ แต่งตั้ง กรรมการ ใหม่ ให้ กรรมการ",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ"
    },
    {
        "front": "นั้น ปฏิบัติหน้าที่ ไป พลาง ก่อน - - - - - ใหม่",
        "back": "จนกว่า จะ ได้ แต่งตั้ง กรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ - - - - - ตาม วาระ ตาม มาตรา ๘ กรรมการ ซึ่ง คณะรัฐมนตรี",
        "back": "นอกจาก การ พ้น จาก ตำแหน่ง"
    },
    {
        "front": "แต่งตั้ง - - - - - มีมติ ให้ ออก หรือ เมื่อ มี เหตุ หนึ่ง เหตุใด ตาม มาตรา ๗๖",
        "back": "พ้น จาก ตำแหน่ง เมื่อ คณะรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ ให้ สำนักงานคณะกรรมการกฤษฎีกา ทำหน้าที่ เป็น สำนักงาน เลขานุการ - - - - - งาน ประชุม",
        "back": "ของ คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง รับผิดชอบ งานธุรการ"
    },
    {
        "front": "การศึกษา หา ข้อมูล และ กิจการ ต่าง ๆ - - - - - วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง",
        "back": "ที่ เกี่ยวกับ งาน ของ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๑ คณะกรรมการ - - - - -",
        "back": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง มี อำนาจหน้าที่ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกี่ยวกับ การ ดำเนินงาน ของ เจ้าหน้าที่ ใน การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "(๑) สอดส่องดูแล และ ให้ คำแนะนำ"
    },
    {
        "front": "(๒) ให้คำปรึกษา แก่ เจ้าหน้าที่ เกี่ยวกับ การ - - - - - ดังกล่าว ร้องขอ ทั้งนี้ ตาม",
        "back": "ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ นี้ ตามที่ บุคคล"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "หลักเกณฑ์ ที่ คณะกรรมการ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๓) มี หนังสือ เรียก ให้ เจ้าหน้าที่ หรือ บุคคล - - - - - แสดง ความเห็น ประกอบ การพิจารณา ได้",
        "back": "อื่น ใด มา ชี้แจง หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) เสนอแนะ - - - - - การ ออก กฎกระทรวง หรือ ประกาศ ตาม พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "ใน การ ตรา พระราชกฤษฎีกา และ"
    },
    {
        "front": "(๕) จัดทำ รายงาน เกี่ยวกับ การ ปฏิบัติตาม พระราชบัญญัติ - - - - - ความเหมาะสม แต่ อย่าง",
        "back": "นี้ เสนอ คณะรัฐมนตรี เป็นครั้งคราว ตาม"
    },
    {
        "front": "น้อย ปี - - - - - และ ปรับปรุง การปฏิบัติ ราชการ ทาง ปกครอง ให้ เป็นไป",
        "back": "ละ หนึ่ง ครั้ง เพื่อ พัฒนา"
    },
    {
        "front": "โดย - - - - -",
        "back": "มี ความเป็นธรรม และ มีประสิทธิภาพ ยิ่งขึ้น"
    },
    {
        "front": "(๖) เรื่อง - - - - - มอบหมาย หมวด ๒ คำสั่งทางปกครอง ส่วน ที่ ๑ เจ้าหน้าที่",
        "back": "อื่น ตามที่ คณะรัฐมนตรี หรือ นายกรัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๒ คำสั่งทางปกครอง จะ ต้อง กระทำ - - - - - ใน เรื่อง นั้น",
        "back": "โดย เจ้าหน้าที่ ซึ่ง มี อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๓ เจ้าหน้าที่ ดังต่อไปนี้ จะ ทำ การพิจารณา ทาง ปกครอง - - - - - คู่กรณี เอง",
        "back": "ไม่ ได้ (๑) เป็น"
    },
    {
        "front": "(๒) เป็น - - - - -",
        "back": "คู่หมั้น หรือ คู่สมรส ของ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น ญาติ ของ คู่กรณี คือ เป็น บุพการี หรือ - - - - - ๆ",
        "back": "ผู้สืบสันดาน ไม่ ว่า ชั้น ใด"
    },
    {
        "front": "หรือ เป็น - - - - - เพียง ภายใน สามชั้น หรือ เป็น ญาติ เกี่ยว พันทาง",
        "back": "พี่น้อง หรือ ลูกพี่ลูกน้อง นับ ได้"
    },
    {
        "front": "แต่งงาน - - - - -",
        "back": "นับ ได้ เพียง สองชั้น"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็น หรือ เคย เป็น ผู้แทนโดยชอบธรรม หรือ ผู้พิทักษ์ หรือ ผู้แทน - - - - -",
        "back": "หรือ ตัวแทน ของ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "(๕) เป็น เจ้าหนี้ หรือ - - - - - คู่กรณี",
        "back": "ลูกหนี้ หรือ เป็น นายจ้าง ของ"
    },
    {
        "front": "(๖) - - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "กรณี อื่น ตามที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม มาตรา ๑๓ หรือ คู่กรณี คัดค้าน ว่า เจ้าหน้าที่ ผู้ใด เป็น",
        "back": "มาตรา ๑๔ เมื่อ มี กรณี"
    },
    {
        "front": "บุคคล ตาม มาตรา - - - - - หยุด การพิจารณา เรื่อง ไว้ ก่อน และ แจ้ง",
        "back": "๑๓ ให้ เจ้าหน้าที่ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ชั้นหนึ่ง ทราบ เพื่อ ที่ ผู้บังคับบัญชา ดังกล่าว จะ ได้ มี คำสั่ง ต่อไป",
        "back": "ให้ ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน ขึ้นไป"
    },
    {
        "front": "การ ยื่น คำ คัดค้าน การพิจารณา คำ - - - - - เจ้าหน้า ที่อื่น เข้า ปฏิบัติหน้าที่",
        "back": "คัดค้าน และ การ สั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "แทน ผู้ ที่ ถูก คัดค้าน - - - - - ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๕ - - - - - ๑๓ หรือ คู่กรณี คัดค้าน ว่า กรรมการ ใน คณะกรรมการ",
        "back": "เมื่อ มี กรณี ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง ปกครอง คณะ - - - - - ประธานกรรมการ เรียก ประชุม คณะกรรมการ",
        "back": "ใด มี ลักษณะ ดังกล่าว ให้"
    },
    {
        "front": "เพื่อ พิจารณา เหตุ คัดค้าน - - - - - ผู้ ถูก คัดค้าน เมื่อ ได้ ชี้แจง",
        "back": "นั้น ใน การประชุม ดังกล่าว กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ข้อเท็จจริง และ ตอบ ข้อซักถาม - - - - -",
        "back": "แล้ว ต้อง ออกจาก ที่ประชุม"
    },
    {
        "front": "ถ้า คณะกรรมการ ที่ - - - - - ใด มี ผู้ ถูก คัดค้าน ใน ระหว่าง",
        "back": "มีอำนาจ พิจารณา ทาง ปกครอง คณะ"
    },
    {
        "front": "ที่ กรรมการ ผู้ ถูก คัดค้าน - - - - - คณะกรรมการ คณะ นั้น ประกอบด้วย กรรมการ",
        "back": "ต้อง ออกจาก ที่ประชุม ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "ทุกคน - - - - -",
        "back": "ที่ ไม่ ถูก คัดค้าน"
    },
    {
        "front": "ถ้า ที่ประชุม - - - - - คัดค้าน ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป ด้วย คะแนนเสียง ไม่ น้อยกว่า สอง",
        "back": "มีมติ ให้ กรรมการ ผู้ ถูก"
    },
    {
        "front": "ใน สาม ของ กรรมการ ที่ ไม่ ถูก - - - - - นั้น ปฏิบัติหน้าที่ ต่อไป",
        "back": "คัดค้าน ก็ ให้ กรรมการ ผู้"
    },
    {
        "front": "ได้ มติ ดังกล่าว ให้ กระทำ โดย วิธี ลงคะแนน ลับ - - - - -",
        "back": "และ ให้ เป็น ที่สุด"
    },
    {
        "front": "การ ยื่น คำ คัดค้าน และ การพิจารณา คำ คัดค้าน ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ วิธีการ - - - - -",
        "back": "ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - อื่น ใด นอกจาก ที่ บัญญัติ ไว้ ใน มาตรา ๑๓",
        "back": "๑๖ ใน กรณี มี เหตุ"
    },
    {
        "front": "เกี่ยวกับ เจ้าหน้าที่ หรือ กรรมการ ใน คณะกรรมการ ที่ - - - - - มี สภาพ ร้ายแรง",
        "back": "มีอำนาจ พิจารณา ทาง ปกครอง ซึ่ง"
    },
    {
        "front": "อัน อาจ ทำให้ การพิจารณา ทาง ปกครอง ไม่ เป็นกลาง เจ้าหน้าที่ หรือ - - - - -",
        "back": "กรรมการ ผู้ นั้น จะ ทำ"
    },
    {
        "front": "การพิจารณา - - - - - ไม่ ได้",
        "back": "ทาง ปกครอง ใน เรื่อง นั้น"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี - - - - - ดังนี้",
        "back": "ตาม วรรค หนึ่ง ให้ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "(๑) ถ้า ผู้ นั้น - - - - - กรณี ดังกล่าว ให้ ผู้ นั้น หยุด",
        "back": "เห็น เอง ว่า ตน มี"
    },
    {
        "front": "การพิจารณา เรื่อง ไว้ ก่อน - - - - - ตน ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง หรือ ประธานกรรมการ ทราบ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "และ แจ้ง ให้ ผู้บังคับบัญชา เหนือ"
    },
    {
        "front": "(๒) ถ้า - - - - - นั้น มี เหตุ ดังกล่าว หาก ผู้ นั้น เห็น",
        "back": "มี คู่กรณี คัดค้าน ว่า ผู้"
    },
    {
        "front": "ว่า ตน ไม่ มี เหตุ ตามที่ คัดค้าน นั้น ผู้ - - - - - ต่อไป",
        "back": "นั้น จะ ทำ การพิจารณา เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ แต่ ต้อง แจ้ง ให้ ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน - - - - - แล้วแต่ กรณี",
        "back": "ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง หรือ ประธานกรรมการ ทราบ"
    },
    {
        "front": "(๓) ให้ ผู้บังคับบัญชา ของ ผู้ นั้น หรือ คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ - - - - -",
        "back": "พิจารณา ทาง ปกครอง ซึ่ง ผู้"
    },
    {
        "front": "นั้น เป็น กรรมการ อยู่ มี คำสั่ง หรือ มีมติ โดย ไม่ - - - - -",
        "back": "ชักช้า แล้วแต่ กรณี ว่า ผู้"
    },
    {
        "front": "นั้น มีอำนาจ ใน การพิจารณา - - - - - หรือไม่",
        "back": "ทาง ปกครอง ใน เรื่อง นั้น"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ บทบัญญัติ - - - - - มาตรา ๑๕ วรรค สอง วรรค สาม และ",
        "back": "มาตรา ๑๔ วรรค สอง และ"
    },
    {
        "front": "- - - - - โดย อนุโลม",
        "back": "วรรค สี่ มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ของ เจ้าหน้าที่ หรือ กรรมการ ใน คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง",
        "back": "มาตรา ๑๗ การกระทำ ใด ๆ"
    },
    {
        "front": "ปกครอง - - - - - หยุด การพิจารณา ตาม มาตรา ๑๔ และ มาตรา ๑๖ ย่อม",
        "back": "ที่ ได้ กระทำ ไป ก่อน"
    },
    {
        "front": "ไม่ เสีย ไป เว้นแต่ เจ้าหน้าที่ ผู้ - - - - - คัดค้าน หรือ คณะกรรมการ ที่",
        "back": "เข้า ปฏิบัติหน้าที่ แทน ผู้ ถูก"
    },
    {
        "front": "มีอำนาจ พิจารณา ทาง - - - - - ดำเนินการ ส่วนหนึ่ง ส่วน ใด เสีย ใหม่ ก็ได้",
        "back": "ปกครอง แล้วแต่ กรณี จะ เห็นสมควร"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๘ บทบัญญัติ มาตรา - - - - - ให้ นำมาใช้ บังคับ กับ กรณี ที่",
        "back": "๑๓ ถึง มาตรา ๑๖ ไม่"
    },
    {
        "front": "มีความจำเป็น เร่งด่วน หาก ปล่อย ให้ ล่าช้า ไป - - - - - หรือ สิทธิ ของ",
        "back": "จะ เสียหาย ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ"
    },
    {
        "front": "บุคคล จะ เสียหาย โดย ไม่ มี ทางแก้ไข ได้ หรือไม่ มี เจ้าหน้า ที่อื่น ปฏิบัติหน้าที่ - - - - -",
        "back": "แทน ผู้ นั้น ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๙ - - - - - หรือ กรรมการ ใน คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ พิจารณา ทาง",
        "back": "ถ้า ปรากฏ ภายหลัง ว่า เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ปกครอง ใด ขาด คุณสมบัติ หรือ มี ลักษณะ ต้องห้าม หรือ การ - - - - -",
        "back": "แต่งตั้ง ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย อัน เป็นเหตุให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตำแหน่ง การ พ้น จาก ตำแหน่ง เช่นว่า นี้ ไม่ กระทบกระเทือน ถึง",
        "back": "ผู้ นั้น ต้อง พ้น จาก"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - ปฏิบัติ ไป ตาม อำนาจหน้าที่",
        "back": "ใด ที่ ผู้ นั้น ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๐ - - - - - ตาม มาตรา ๑๔ และ มาตรา ๑๖ ให้ หมายความ",
        "back": "ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง"
    },
    {
        "front": "รวมถึง ผู้ ซึ่ง กฎหมาย กำหนดให้ มีอำนาจ กำกับ หรือ - - - - - เจ้าหน้าที่ ที่",
        "back": "ควบคุม ดูแล สำหรับ กรณี ของ"
    },
    {
        "front": "ไม่ มี ผู้บังคับบัญชา โดยตรง และ นายกรัฐมนตรี สำหรับ กรณี ที่ เจ้าหน้าที่ - - - - -",
        "back": "ผู้ นั้น เป็น รัฐมนตรี"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ส่วน ที่ ๒ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๑ บุคคลธรรมดา คณะ บุคคล หรือ - - - - - การพิจารณา ทาง ปกครอง ได้",
        "back": "นิติบุคคล อาจ เป็น คู่กรณี ใน"
    },
    {
        "front": "ตาม ขอบเขต ที่ สิทธิ ของ ตน ถูก กระทบกระเทือน - - - - - มิ อาจ หลีกเลี่ยง ได้",
        "back": "หรือ อาจ ถูก กระทบกระเทือน โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๒ ผู้ มี - - - - - ทาง ปกครอง ได้ จะ ต้อง เป็น",
        "back": "ความสามารถ กระทำการ ใน กระบวน การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "(๑) ผู้ ซึ่ง บรรลุนิติภาวะ"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ ซึ่ง มี บท กฎหมาย เฉพาะ กำหนดให้ - - - - - ที่ กำหนด",
        "back": "มี ความสามารถ กระทำการ ใน เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ได้ แม้ ผู้ นั้น จะ ยัง ไม่ บรรลุนิติภาวะ หรือ - - - - -",
        "back": "ความสามารถ ถูก จำกัด ตาม ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์"
    },
    {
        "front": "(๓) นิติบุคคล หรือ คณะ บุคคล ตาม - - - - - ตัวแทน แล้วแต่ กรณี",
        "back": "มาตรา ๒๑ โดย ผู้แทน หรือ"
    },
    {
        "front": "(๔) ผู้ ซึ่ง มี ประกาศ ของ นายกรัฐมนตรี หรือ ผู้ - - - - - กำหนดให้",
        "back": "ซึ่ง นายกรัฐมนตรี มอบหมาย ใน ราชกิจจานุเบกษา"
    },
    {
        "front": "มี - - - - - กำหนด ได้ แม้ ผู้ นั้น จะ ยัง ไม่ บรรลุนิติภาวะ",
        "back": "ความสามารถ กระทำการ ใน เรื่อง ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์",
        "back": "หรือ ความสามารถ ถูก จำกัด ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๓ ใน การพิจารณา ทาง ปกครอง ที่ - - - - - เจ้าหน้าที่ คู่กรณี มี",
        "back": "คู่กรณี ต้อง มา ปรากฏตัว ต่อหน้า"
    },
    {
        "front": "สิทธิ นำ ทนายความ หรือ ที่ปรึกษา ของ - - - - - ปกครอง ได้",
        "back": "ตน เข้ามา ใน การพิจารณา ทาง"
    },
    {
        "front": "การ ใด ที่ ทนายความ - - - - - ต่อหน้า คู่กรณี ให้ ถือว่า เป็น การกระทำ",
        "back": "หรือ ที่ปรึกษา ได้ ทำ ลง"
    },
    {
        "front": "ของ คู่กรณี เว้นแต่ - - - - - ในขณะนั้น",
        "back": "คู่กรณี จะ ได้ คัดค้าน เสียแต่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๔ - - - - - ให้ บุคคล หนึ่ง บุคคล ใด ซึ่ง บรรลุนิติภาวะ กระทำการ",
        "back": "คู่กรณี อาจ มี หนังสือ แต่งตั้ง"
    },
    {
        "front": "อย่างหนึ่ง อย่างใด ตามที่ กำหนด - - - - - ทาง ปกครอง ใด ๆ ได้ ในการนี้",
        "back": "แทน ตน ใน กระบวน การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้า ที่จะ ดำเนิน กระบวน พิจารณา ทาง - - - - - เฉพาะ เมื่อ เป็นเรื่อง ที่",
        "back": "ปกครอง กับ ตัว คู่กรณี ได้"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น มี หน้าที่ โดยตรง ที่จะ ต้อง ทำการ นั้น - - - - - ให้",
        "back": "ด้วย ตนเอง และ ต้อง แจ้ง"
    },
    {
        "front": "ผู้ ได้รับ การ - - - - - ด้วย",
        "back": "แต่งตั้ง ให้ กระทำการ แทน ทราบ"
    },
    {
        "front": "หาก ปรากฏ ว่า - - - - - กระทำการ แทน ผู้ใด ไม่ ทราบ ข้อเท็จจริง ใน",
        "back": "ผู้ ได้รับ การ แต่งตั้ง ให้"
    },
    {
        "front": "เรื่อง นั้น เพียงพอ หรือ มี เหตุ ไม่ ควร ไว้วางใจ - - - - - ให้",
        "back": "ใน ความสามารถ ของ บุคคล ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้า ที่แจ้ง ให้ คู่กรณี - - - - -",
        "back": "ทราบ โดย ไม่ ชักช้า"
    },
    {
        "front": "การ แต่งตั้ง ให้ กระทำการ แทน ไม่ ถือว่า สิ้นสุดลง - - - - - การ ที่",
        "back": "เพราะ ความตาย ของ คู่กรณี หรือ"
    },
    {
        "front": "ความสามารถ หรือ - - - - - ไป เว้นแต่ ผู้ สืบ สิทธิ ตามกฎหมาย ของ คู่กรณี",
        "back": "ความ เป็นผู้แทน ของ คู่กรณี เปลี่ยนแปลง"
    },
    {
        "front": "หรือ คู่กรณี - - - - -",
        "back": "จะ ถอน การ แต่งตั้ง ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๕ ในกรณีที่ - - - - - ผู้ ลงชื่อ ร่วมกัน เกิน ห้าสิบ คน หรือ",
        "back": "มี การ ยื่นคำขอ โดย มี"
    },
    {
        "front": "มี คู่กรณี เกิน ห้าสิบ คน ยื่นคำขอ ที่ - - - - - ถ้า ใน คำขอ",
        "back": "มี ข้อความ อย่างเดียวกัน หรือ ทำนองเดียวกัน"
    },
    {
        "front": "มี การ ระบุ ให้ บุคคล ใด เป็นตัวแทน ของ บุคคล - - - - - ปริยาย",
        "back": "ดังกล่าว หรือ มี ข้อความ เป็น"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - ผู้ ที่ ถูก ระบุชื่อ ดังกล่าว เป็นตัวแทน ร่วม ของ คู่กรณี เหล่านั้น",
        "back": "เข้าใจ ได้ เช่นนั้น ให้ ถือว่า"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี คู่กรณี เกิน ห้าสิบ - - - - - ใน เรื่อง เดียวกัน โดย ไม่",
        "back": "คน ยื่นคำขอ ให้ มี คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "มี การ กำหนดให้ บุคคล - - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ให้ เจ้าหน้าที่ ใน",
        "back": "ใด เป็นตัวแทน ร่วม ของ ตน"
    },
    {
        "front": "- - - - - คู่กรณี ฝ่ายข้างมาก เห็นชอบ เป็นตัวแทน ร่วม ของ บุคคล ดังกล่าว ในกรณีนี้ ให้",
        "back": "เรื่อง นั้น แต่งตั้ง บุคคล ที่"
    },
    {
        "front": "นำ มาตรา ๒๔ วรรค สอง และ วรรค สาม มา - - - - -",
        "back": "ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "ตัวแทน ร่วม ตาม - - - - - ต้อง เป็น บุคคลธรรมดา",
        "back": "วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี จะ - - - - - ดำเนินการ แทน ตน เมื่อใด ก็ได้ แต่ ต้อง มี",
        "back": "บอกเลิก การ ให้ ตัวแทน ร่วม"
    },
    {
        "front": "หนังสือ แจ้ง ให้ เจ้าหน้าที่ ทราบ และ ดำเนินการ ใด ๆ ใน กระบวน การพิจารณา - - - - -",
        "back": "ทาง ปกครอง ต่อไป ด้วย ตนเอง"
    },
    {
        "front": "ตัวแทน ร่วม จะ บอกเลิก การ เป็นตัวแทน เมื่อใด ก็ได้ แต่ ต้อง - - - - -",
        "back": "มี หนังสือ แจ้ง ให้ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ทราบ กับ ต้อง แจ้ง ให้ คู่กรณี ทุกราย ทราบ ด้วย - - - - - การพิจารณา",
        "back": "ส่วน ที่ ๓"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๖ เอกสาร ที่ ยื่น - - - - - ภาษาไทย ถ้า เป็น เอกสาร ที่",
        "back": "ต่อ เจ้าหน้าที่ ให้ จัด ทำเป็น"
    },
    {
        "front": "ทำ - - - - - จัดทำ คำแปล เป็น ภาษาไทย ที่ มี การ รับรอง ความถูกต้อง",
        "back": "ขึ้น เป็น ภาษาต่างประเทศ ให้ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "มา ให้ ภายใน ระยะเวลา ที่ เจ้าหน้าที่ กำหนด ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า - - - - -",
        "back": "เอกสาร ดังกล่าว ได้ ยื่น ต่อ"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ใน วันที่ เจ้าหน้าที่ - - - - - ที่จะ ยอมรับ เอกสาร ที่ ทำ ขึ้น",
        "back": "ได้รับ คำแปล นั้น เว้นแต่ เจ้าหน้า"
    },
    {
        "front": "เป็น ภาษาต่างประเทศ และ ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า วันที่ ได้ ยื่น - - - - - เป็น",
        "back": "เอกสาร ฉบับ ที่ ทำ ขึ้น"
    },
    {
        "front": "ภาษาต่างประเทศ เป็น - - - - -",
        "back": "วันที่ เจ้าหน้าที่ ได้รับ เอกสาร ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "การ รับรอง ความถูกต้อง ของ คำแปล - - - - - เอกสาร ที่ ทำ ขึ้น เป็น",
        "back": "เป็น ภาษาไทย หรือ การ ยอมรับ"
    },
    {
        "front": "ภาษาต่างประเทศ ให้ เป็นไปตาม หลักเกณฑ์ และ - - - - -",
        "back": "วิธีการ ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๗ - - - - - และ หน้าที่ ใน กระบวน การพิจารณา ทาง ปกครอง ให้",
        "back": "[2] ให้ เจ้าหน้า ที่แจ้ง สิทธิ"
    },
    {
        "front": "- - - - - กรณี",
        "back": "คู่กรณี ทราบ ตาม ความจำเป็น แก่"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี ผู้ ยื่นคำขอ เพื่อให้ - - - - - หน้าที่ ของ เจ้าหน้าที่ ผู้รับ คำขอ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ มี คำสั่งทางปกครอง ให้ เป็น"
    },
    {
        "front": "ที่จะ - - - - - คำขอ และ ความครบถ้วน ของ เอกสาร บรรดา ที่ มี กฎหมาย",
        "back": "ต้อง ดำเนินการ ตรวจสอบ ความถูกต้อง ของ"
    },
    {
        "front": "หรือ กฎ กำหนดให้ - - - - - หาก คำขอ ไม่ ถูกต้อง ให้ เจ้าหน้าที่ ดังกล่าว",
        "back": "ต้อง ยื่น มา พร้อมกับ คำขอ"
    },
    {
        "front": "แนะนำ ให้ ผู้ ยื่นคำขอ ดำเนินการ แก้ไข เพิ่มเติม - - - - - มี เอกสาร ใด",
        "back": "เสีย ให้ ถูกต้อง และ หาก"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้ ยื่นคำขอ ทราบ ทันที หรือ ภายใน ไม่ เกิน เจ็ด วัน",
        "back": "ไม่ ครบถ้วน ให้ แจ้ง ให้"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ ได้รับ - - - - - ให้ เจ้าหน้าที่ ทำเป็น หนังสือ ลงลายมือชื่อ ของ ผู้รับ",
        "back": "คำขอ ใน การ แจ้ง ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "คำขอ และ - - - - - ถูกต้อง หรือยัง ไม่ ครบถ้วน ให้ ผู้ ยื่นคำขอ ทราบ",
        "back": "ระบุ รายการ เอกสาร ที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "พร้อมทั้ง บันทึก การ แจ้ง ดังกล่าว ไว้ ใน กระบวน - - - - -",
        "back": "พิจารณา จัดทำ คำสั่งทางปกครอง นั้น ด้วย"
    },
    {
        "front": "เมื่อ - - - - - หรือ จัดส่ง เอกสาร ตามที่ ระบุ ใน การ แจ้ง ตาม",
        "back": "ผู้ ยื่นคำขอ ได้ แก้ไข คำขอ"
    },
    {
        "front": "วรรค สอง ครบถ้วน แล้ว เจ้าหน้า ที่จะ - - - - - เพราะ เหตุ ยัง ขาด",
        "back": "ปฏิเสธ ไม่ ดำเนิน การตาม คำขอ"
    },
    {
        "front": "เอกสาร อีก มิได้ - - - - - ถูกต้องตามกฎหมาย หรือ กฎ และ ได้รับ ความ เห็นชอบ",
        "back": "เว้นแต่ มีความจำเป็น เพื่อ ปฏิบัติ ให้"
    },
    {
        "front": "จาก ผู้บังคับบัญชา เหนือ ตน ขึ้นไป ชั้นหนึ่ง ตาม มาตรา - - - - - ผู้บังคับบัญชา ดังกล่าว",
        "back": "๒๐ ใน กรณี เช่นนั้น ให้"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ ตรวจสอบ ข้อเท็จจริง โดยพลัน หาก - - - - - เจ้าหน้าที่ ให้ ดำเนินการ ทาง วินัย ต่อไป",
        "back": "เห็น ว่า เป็นความ บกพร่อง ของ"
    },
    {
        "front": "ผู้ ยื่นคำขอ ต้อง - - - - - เพิ่ม เติมต่อ เจ้าหน้าที่ ภายใน เวลา ที่ เจ้าหน้าที่",
        "back": "ดำเนินการ แก้ไข หรือ ส่ง เอกสาร"
    },
    {
        "front": "กำหนด หรือ ภายใน เวลา ที่ - - - - - ไป เมื่อ พ้น กำหนด เวลา",
        "back": "เจ้าหน้าที่ อนุญาต ให้ ขยาย ออก"
    },
    {
        "front": "ดังกล่าว แล้ว หาก ผู้ ยื่นคำขอ ไม่ แก้ไข หรือ ส่ง - - - - - ถือว่า",
        "back": "เอกสาร เพิ่มเติม ให้ ครบถ้วน ให้"
    },
    {
        "front": "ผู้ ยื่นคำขอ ไม่ - - - - - การตาม คำขอ ต่อไป ใน กรณี เช่นนั้น ให้",
        "back": "ประสงค์ ที่จะ ให้ เจ้าหน้าที่ ดำเนิน"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ส่ง เอกสาร คืนให้ ผู้ ยื่นคำขอ พร้อมทั้ง - - - - - ให้ ผู้ ยื่นคำขอ",
        "back": "แจ้ง สิทธิ ใน การ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "ทราบ และ - - - - -",
        "back": "บันทึก การ ดำเนินการ ดังกล่าว ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๘ ใน การพิจารณา ทาง - - - - - ได้ ตาม ความเหมาะสม ใน เรื่อง",
        "back": "ปกครอง เจ้าหน้าที่ อาจ ตรวจสอบ ข้อเท็จจริง"
    },
    {
        "front": "นั้น ๆ โดย ไม่ต้อง ผูกพัน อยู่ - - - - - คู่กรณี",
        "back": "กับ คำขอ หรือ พยานหลักฐาน ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒๙ เจ้าหน้าที่ ต้อง พิจารณา พยานหลักฐาน - - - - - แก่ การพิสูจน์ ข้อเท็จจริง ในการนี้",
        "back": "ที่ ตน เห็น ว่า จำเป็น"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ให้ รวมถึง การ ดำเนินการ ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - เกี่ยวข้อง",
        "back": "(๑) แสวงหา พยานหลักฐาน ทุกอย่าง ที่"
    },
    {
        "front": "(๒) รับฟัง - - - - - คู่กรณี หรือ ของ พยานบุคคล หรือ พยาน ผู้เชี่ยวชาญ ที่",
        "back": "พยานหลักฐาน คำชี้แจง หรือ ความเห็น ของ"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี กล่าวอ้าง เว้นแต่ เจ้าหน้าที่ - - - - - ไม่ จำเป็น ฟุ่มเฟือย หรือ เพื่อ ประวิง เวลา",
        "back": "เห็น ว่า เป็น การกล่าวอ้าง ที่"
    },
    {
        "front": "(๓) ขอ ข้อเท็จจริง หรือ ความเห็น จาก คู่กรณี - - - - -",
        "back": "พยานบุคคล หรือ พยาน ผู้เชี่ยวชาญ"
    },
    {
        "front": "(๔) ขอให้ ผู้ครอบครอง เอกสาร ส่ง เอกสาร ที่ เกี่ยวข้อง (๕) - - - - -",
        "back": "ออก ไป ตรวจ สถานที่"
    },
    {
        "front": "คู่กรณี ต้อง ให้ความร่วมมือ กับ เจ้าหน้าที่ ใน การพิสูจน์ ข้อเท็จจริง และ มีหน้า ที่แจ้ง - - - - - เจ้าหน้าที่",
        "back": "พยานหลักฐาน ที่ ตน ทราบ แก่"
    },
    {
        "front": "พยาน หรือ - - - - - มา ให้ ถ้อยคำ หรือ ทำ ความเห็น มี สิทธิ",
        "back": "พยาน ผู้เชี่ยวชาญ ที่ เจ้าหน้าที่ เรียก"
    },
    {
        "front": "ได้รับ ค่าป่วยการ ตาม หลักเกณฑ์ - - - - - กฎกระทรวง",
        "back": "และ วิธีการ ที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๐ ในกรณีที่ คำสั่งทางปกครอง อาจ กระทบ ถึง - - - - - ให้ คู่กรณี มีโอกาส",
        "back": "สิทธิ ของ คู่กรณี เจ้าหน้าที่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ที่จะ ได้ ทราบ ข้อเท็จจริง อย่าง เพียงพอ และ มีโอกาส - - - - - ของ ตน",
        "back": "ได้ โต้แย้ง และ แสดง พยานหลักฐาน"
    },
    {
        "front": "ความใน วรรค หนึ่ง มิ ให้ นำมาใช้ - - - - - เจ้าหน้า ที่จะ เห็นสมควร ปฏิบัติ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "บังคับ ใน กรณี ดังต่อไปนี้ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "(๑) เมื่อ มีความจำเป็น รีบด่วน หาก - - - - - จะ ก่อให้เกิด ความเสียหาย อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "ปล่อย ให้ เนิ่น ช้า ไป"
    },
    {
        "front": "แก่ - - - - - กระทบ ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ",
        "back": "ผู้ หนึ่ง ผู้ใด หรือ จะ"
    },
    {
        "front": "(๒) เมื่อ จะ มีผล ทำให้ - - - - - กำหนด ไว้ ใน การ ทำ",
        "back": "ระยะเวลา ที่ กฎหมาย หรือ กฎ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ต้อง ล่าช้า ออก ไป"
    },
    {
        "front": "(๓) เมื่อ เป็น - - - - - ได้ ให้ ไว้ ใน คำขอ คำให้การ หรือ คำแถลง",
        "back": "ข้อเท็จจริง ที่ คู่กรณี นั้น เอง"
    },
    {
        "front": "(๔) เมื่อ โดย สภาพ เห็นได้ชัด ใน ตัว - - - - - กระ ทำได้",
        "back": "ว่าการ ให้โอกาส ดังกล่าว ไม่ อาจ"
    },
    {
        "front": "(๕) - - - - - ปกครอง",
        "back": "เมื่อ เป็น มาตรการ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "(๖) กรณี - - - - -",
        "back": "อื่น ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตาม วรรค หนึ่ง ถ้า จะ ก่อให้เกิด ผลเสียหาย อย่าง ร้ายแรง ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ",
        "back": "ห้าม มิ ให้ เจ้าหน้าที่ ให้โอกาส"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๑ คู่กรณี มี สิทธิ ขอ ตรวจดู เอกสาร ที่ - - - - - หรือ",
        "back": "จำเป็นต้อง รู้ เพื่อ การ โต้แย้ง"
    },
    {
        "front": "ชี้แจง หรือ ป้องกัน สิทธิ ของ ตน ได้ แต่ ถ้า ยัง - - - - -",
        "back": "ไม่ ได้ ทำ คำสั่งทางปกครอง ใน"
    },
    {
        "front": "เรื่อง - - - - - ขอ ตรวจดู เอกสาร อันเป็น ต้นร่าง คำวินิจฉัย",
        "back": "นั้น คู่กรณี ไม่ มี สิทธิ"
    },
    {
        "front": "การ ตรวจดู เอกสาร ค่าใช้จ่าย - - - - - การ จัด ทำสำเนา เอกสาร ให้ เป็นไปตาม",
        "back": "ใน การ ตรวจดู เอกสาร หรือ"
    },
    {
        "front": "หลักเกณฑ์ และ - - - - -",
        "back": "วิธีการ ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๒ เจ้าหน้าที่ อาจ - - - - - หรือ พยานหลักฐาน ได้ ถ้า เป็น กรณี",
        "back": "ไม่ อนุญาต ให้ ตรวจดู เอกสาร"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - -",
        "back": "ต้อง รักษา ไว้ เป็นความลับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๓ เพื่อ ประโยชน์ ใน การอำนวยความสะดวก แก่ ประชาชน - - - - - การ ดำเนินงาน",
        "back": "ความประหยัด และ ความ มีประสิทธิภาพ ใน"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ ให้ คณะรัฐมนตรี วางระเบียบ กำหนด หลักเกณฑ์ - - - - - เวลา สำหรับ การพิจารณา",
        "back": "และ วิธีการ เพื่อให้ เจ้าหน้าที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ทาง ปกครอง ขึ้น ไว้ ตาม ความเหมาะสม แก่ กรณี ทั้งนี้ - - - - - กับ",
        "back": "เท่าที่ ไม่ ขัด หรือ แย้ง"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย - - - - -",
        "back": "หรือ กฎ ใน เรื่อง นั้น"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ การ - - - - - ต้อง ผ่าน การพิจารณา ของ เจ้าหน้าที่ มากกว่า หนึ่ง ราย",
        "back": "ดำเนินงาน ใน เรื่อง ใด จะ"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ - - - - - ประสานงาน กัน ใน การ กำหนด เวลา เพื่อ การ ดำเนินงาน",
        "back": "ที่ เกี่ยวข้อง มี หน้าที่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ใน เรื่อง นั้น ส่วน - - - - - ผล ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ที่ ๔ รูปแบบ และ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๔ คำสั่งทางปกครอง อาจ ทำเป็น หนังสือ - - - - - สื่อ ความหมาย ใน รูปแบบ",
        "back": "หรือ วาจา หรือ โดย การ"
    },
    {
        "front": "อื่น ก็ได้ แต่ ต้อง มี ข้อความ - - - - - พอที่จะ เข้าใจ ได้",
        "back": "หรือ ความหมาย ที่ ชัดเจน เพียง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๕ ในกรณีที่ คำสั่งทางปกครอง - - - - - ผู้รับ คำสั่ง นั้น ร้องขอ และ การร้องขอ",
        "back": "เป็น คำสั่ง ด้วย วาจา ถ้า"
    },
    {
        "front": "ได้ กระทำ โดย มี เหตุ - - - - - นับแต่ วันที่ มี คำสั่ง ดังกล่าว",
        "back": "อัน สมควร ภายใน เจ็ด วัน"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ผู้ออกคำสั่ง - - - - - หนังสือ",
        "back": "ต้อง ยืนยัน คำสั่ง นั้น เป็น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๖ คำสั่งทางปกครอง ที่ ทำเป็น หนังสือ อย่าง น้อย ต้อง ระบุ - - - - -",
        "back": "วัน เดือน และ ปี ที่"
    },
    {
        "front": "ทำ คำสั่ง ชื่อ และ ตำแหน่ง - - - - - มี ลายมือชื่อ ของ เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ คำสั่ง นั้น",
        "back": "ของ เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ คำสั่ง พร้อมทั้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๗ คำสั่งทางปกครอง ที่ ทำเป็น หนังสือ และ การ ยืนยัน คำสั่งทางปกครอง - - - - -",
        "back": "เป็น หนังสือ ต้อง จัด ให้"
    },
    {
        "front": "มีเหตุผล ไว้ ด้วย และ เหตุผล - - - - - (๑) ข้อเท็จจริง อันเป็น สาระสำคัญ",
        "back": "นั้น อย่าง น้อย ต้อง ประกอบด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "(๒) ข้อกฎหมาย ที่ อ้างอิง"
    },
    {
        "front": "- - - - - สนับสนุน ใน การ ใช้ ดุลพินิจ",
        "back": "(๓) ข้อ พิจารณา และ ข้อ"
    },
    {
        "front": "นายกรัฐมนตรี หรือ ผู้ ซึ่ง นายกรัฐมนตรี มอบหมาย อาจ ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา - - - - -",
        "back": "กำหนดให้ คำสั่งทางปกครอง กรณี หนึ่ง กรณี"
    },
    {
        "front": "ใด - - - - - คำสั่ง นั้น เอง หรือ ใน เอกสาร แนบท้าย คำสั่ง นั้น ก็ได้",
        "back": "ต้อง ระบุ เหตุผล ไว้ ใน"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ ตาม วรรค - - - - - กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "หนึ่ง ไม่ ใช้ บังคับ กับ"
    },
    {
        "front": "(๑) เป็น กรณี ที่ มีผล ตรง ตาม - - - - - และ หน้าที่ ของ บุคคล อื่น",
        "back": "คำขอ และ ไม่ กระทบ สิทธิ"
    },
    {
        "front": "(๒) เหตุผล - - - - - ไม่ จำต้อง ระบุ อีก",
        "back": "นั้น เป็นที่ รู้กัน อยู่แล้ว โดย"
    },
    {
        "front": "(๓) เป็น กรณี ที่ ต้อง รักษา ไว้ - - - - -",
        "back": "เป็นความลับ ตาม มาตรา ๓๒"
    },
    {
        "front": "(๔) เป็นการ ออก คำสั่งทางปกครอง ด้วย วาจา หรือ เป็น กรณีเร่งด่วน แต่ - - - - -",
        "back": "ต้อง ให้เหตุผล เป็น ลายลักษณ์อักษร ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - อยู่ ใน บังคับ ของ คำสั่ง นั้น ร้องขอ",
        "back": "เวลา อัน ควร หาก ผู้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๓๘ บทบัญญัติ ตาม - - - - - วรรค หนึ่ง มิ ให้ ใช้ บังคับ",
        "back": "มาตรา ๓๖ และ มาตรา ๓๗"
    },
    {
        "front": "- - - - - กฎกระทรวง ทั้งนี้ ตาม หลักเกณฑ์ วิธีการ และ เงื่อนไข ที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "กับ คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนด ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - อาจ กำหนด เงื่อนไข ใด ๆ ได้ เท่าที่จำเป็น เพื่อให้ บรรลุ",
        "back": "๓๙ การ ออก คำสั่งทางปกครอง เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "วัตถุประสงค์ ของ กฎหมาย - - - - - ดุลพินิจ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "เว้นแต่ กฎหมาย จะ กำหนด ข้อจำกัด"
    },
    {
        "front": "การ กำหนด - - - - - หมายความ รวมถึง การ กำหนด เงื่อนไข ใน กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "เงื่อนไข ตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ตาม ความเหมาะสม แก่ กรณี ด้วย"
    },
    {
        "front": "(๑) การ กำหนดให้ สิทธิ หรือ ภาระหน้าที่ เริ่ม - - - - - เวลา ใด เวลา หนึ่ง",
        "back": "มีผล หรือ สิ้น ผล ณ"
    },
    {
        "front": "(๒) - - - - - หรือ สิ้น ผล ของ สิทธิ หรือ ภาระหน้าที่ ต้อง ขึ้นอยู่กับ",
        "back": "การ กำหนด ให้การ เริ่ม มีผล"
    },
    {
        "front": "เหตุการณ์ - - - - -",
        "back": "ในอนาคต ที่ ไม่ แน่นอน"
    },
    {
        "front": "(๓) - - - - - คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ข้อ สงวน สิทธิ ที่จะ ยกเลิก"
    },
    {
        "front": "(๔) การ กำหนดให้ ผู้ ได้ รับประโยชน์ ต้อง - - - - - ต้อง มี ภาระหน้าที่",
        "back": "กระทำ หรือ งดเว้น กระทำ หรือ"
    },
    {
        "front": "หรือ ยอมรับ ภาระหน้าที่ หรือ ความรับผิดชอบ บางประการ หรือ การ กำหนด - - - - - มี",
        "back": "ข้อ ความใน การ จัด ให้"
    },
    {
        "front": "เปลี่ยนแปลง - - - - -",
        "back": "หรือ เพิ่ม ข้อกำหนด ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - เป็น หนังสือ ใน เรื่อง ใด หาก มิได้ มี กฎหมาย",
        "back": "๓๙/๑ [3] การ ออก คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "หรือ กฎ กำหนด ระยะเวลา ใน การ ออก คำสั่งทางปกครอง - - - - - ประการ อื่น",
        "back": "ใน เรื่อง นั้น ไว้ เป็น"
    },
    {
        "front": "ให้ เจ้าหน้าที่ ออก คำสั่งทางปกครอง นั้น ให้ - - - - - วันที่ เจ้าหน้าที่ ได้รับ คำขอ และ เอกสาร ถูกต้อง ครบถ้วน",
        "back": "แล้วเสร็จ ภายใน สามสิบ วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็น หน้าที่ ของ ผู้บังคับบัญชา ชั้น - - - - - กำกับ ดูแล ให้ เจ้าหน้าที่",
        "back": "เหนือ ขึ้นไป ของ เจ้าหน้าที่ ที่จะ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ดำเนินการ ให้ เป็นไปตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๐ คำสั่งทางปกครอง ที่ อาจ อุทธรณ์ หรือ - - - - - กรณี ที่ อาจ",
        "back": "โต้แย้ง ต่อไป ได้ ให้ ระบุ"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ หรือ - - - - - หรือ คำ โต้แย้ง และ ระยะเวลา สำหรับ การ อุทธรณ์",
        "back": "โต้แย้ง การ ยื่น คำ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "- - - - - ด้วย",
        "back": "หรือ การ โต้แย้ง ดังกล่าว ไว้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การฝ่าฝืน บทบัญญัติ ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - หรือ การ โต้แย้ง",
        "back": "ให้ ระยะเวลา สำหรับ การ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "เริ่ม นับ ใหม่ ตั้งแต่ วันที่ ได้รับ แจ้ง หลักเกณฑ์ ตาม - - - - - มี",
        "back": "วรรค หนึ่ง แต่ ถ้า ไม่"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง ใหม่ และ ระยะเวลา ดังกล่าว มี ระยะเวลา สั้น - - - - - เป็นหนึ่ง",
        "back": "กว่า หนึ่ง ปี ให้ ขยาย"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ปี นับแต่ วันที่ ได้รับ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๑ คำสั่งทางปกครอง - - - - - ปฏิบัติตาม หลักเกณฑ์ ดังต่อไปนี้ ไม่ เป็นเหตุให้ คำสั่งทางปกครอง นั้น ไม่ สมบูรณ์",
        "back": "ที่ ออก โดย การฝ่าฝืน หรือไม่"
    },
    {
        "front": "(๑) การ ออก - - - - - ผู้ ยื่นคำขอ ในกรณีที่ เจ้าหน้า ที่จะ ดำเนินการ เอง",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง โดย ยัง ไม่ มี"
    },
    {
        "front": "ไม่ - - - - - ยื่นคำขอ ถ้า ต่อมา ใน ภายหลัง ได้ มี การ ยื่นคำขอ เช่นนั้น แล้ว",
        "back": "ได้ นอกจาก จะ มี ผู้"
    },
    {
        "front": "(๒) คำสั่งทางปกครอง ที่ ต้อง - - - - - ๓๗ วรรค หนึ่ง ถ้า ได้ มี",
        "back": "จัด ให้ มีเหตุผล ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "การ จัด ให้ - - - - -",
        "back": "มีเหตุผล ดังกล่าว ใน ภายหลัง"
    },
    {
        "front": "(๓) การ รับฟัง คู่กรณี ที่ - - - - - โดย ไม่ สมบูรณ์ ถ้า ได้",
        "back": "จำเป็นต้อง กระ ทำได้ ดำเนินการ มา"
    },
    {
        "front": "มี การ รับฟัง - - - - -",
        "back": "ให้ สมบูรณ์ ใน ภายหลัง"
    },
    {
        "front": "(๔) คำสั่งทางปกครอง ที่ ต้อง ให้ - - - - - ก่อน ถ้า เจ้าหน้าที่ นั้น ได้",
        "back": "เจ้าหน้า ที่อื่น ให้ ความ เห็นชอบ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ให้ ความ เห็นชอบ ใน ภายหลัง"
    },
    {
        "front": "เมื่อ มี การ ดำเนิน การตาม วรรค หนึ่ง (๑) (๒) (๓) - - - - -",
        "back": "หรือ (๔) แล้ว และ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ผู้ มี คำสั่งทางปกครอง ประสงค์ ให้ผล เป็นไป ตามคำสั่ง เดิม ให้ เจ้าหน้าที่ - - - - -",
        "back": "ผู้ นั้น บันทึก ข้อเท็จจริง และ"
    },
    {
        "front": "ความประสงค์ - - - - - แนบ ไว้ กับ คำสั่ง เดิม และ ต้อง มี หนังสือ",
        "back": "ของ ตน ไว้ ใน หรือ"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ความประสงค์ - - - - - ด้วย",
        "back": "ของ ตน ให้ คู่กรณี ทราบ"
    },
    {
        "front": "กรณี ตาม (๒) (๓) และ - - - - - สิ้นสุด กระบวน การพิจารณา อุทธรณ์ ตามส่วน",
        "back": "(๔) จะ ต้อง กระทำ ก่อน"
    },
    {
        "front": "ที่ ๕ ของ หมวด นี้ หรือ ตามกฎหมาย เฉพาะ ว่าด้วย การ - - - - -",
        "back": "นั้น หรือ ถ้า เป็น กรณี"
    },
    {
        "front": "ที่ ไม่ต้อง มี การ อุทธรณ์ ดังกล่าว - - - - - คำสั่งทางปกครอง ไป สู่ การพิจารณา",
        "back": "ก็ ต้อง ก่อน มี การนำ"
    },
    {
        "front": "ของ - - - - - คำสั่งทางปกครอง นั้น",
        "back": "ผู้มีอำนาจ พิจารณา วินิจฉัย ความถูกต้อง ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ยัน ต่อ บุคคล ตั้งแต่ ขณะที่ ผู้ นั้น ได้รับ แจ้ง เป็นต้นไป",
        "back": "๔๒ คำสั่งทางปกครอง ให้ มีผล ใช้"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง ย่อม มีผล ตราบเท่าที่ ยัง ไม่ มี การเพิกถอน หรือ สิ้น ผล ลง - - - - -",
        "back": "โดย เงื่อนเวลา หรือ โดยเหตุ อื่น"
    },
    {
        "front": "เมื่อ คำสั่งทางปกครอง สิ้น ผล ลง - - - - - ซึ่ง ครอบครอง เอกสาร หรือ วัตถุ",
        "back": "ให้ เจ้าหน้าที่ มีอำนาจ เรียก ผู้"
    },
    {
        "front": "อื่น ใด ที่ ได้ จัดทำ ขึ้น เนื่องใน การ มี คำสั่งทางปกครอง - - - - -",
        "back": "ดังกล่าว ซึ่ง มี ข้อความ หรือ"
    },
    {
        "front": "เครื่องหมาย แสดงถึง - - - - - นั้น ให้ ส่งคืน สิ่ง นั้น หรือ ให้ นำ",
        "back": "การ มี อยู่ ของ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "สิ่งของ ดังกล่าว อันเป็น กรรมสิทธิ์ ของ ผู้ นั้น มา ให้ - - - - - สิ้น",
        "back": "เจ้าหน้าที่ จัด ทำเครื่องหมาย แสดง การ"
    },
    {
        "front": "ผล - - - - -",
        "back": "ของ คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๓ คำสั่งทางปกครอง ที่ มี ข้อผิดพลาด เล็ก น้อยหรือ ผิด หลง เล็กน้อย นั้น - - - - - เสมอ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ อาจ แก้ไข เพิ่มเติม ได้"
    },
    {
        "front": "ใน การ แก้ไข เพิ่มเติม คำสั่งทางปกครอง ตาม วรรค หนึ่ง ให้ - - - - - ทราบ",
        "back": "แจ้ง ให้ ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "ตามควร แก่ กรณี ในการนี้ เจ้าหน้าที่ อาจ เรียก ให้ ผู้ - - - - - หรือ",
        "back": "ที่ เกี่ยวข้อง จัดส่ง คำสั่งทางปกครอง เอกสาร"
    },
    {
        "front": "วัตถุ อื่น ใด ที่ ได้ - - - - - คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว มา เพื่อ การ",
        "back": "จัดทำ ขึ้น เนื่องใน การ มี"
    },
    {
        "front": "แก้ไข เพิ่มเติม ได้ ส่วน ที่ - - - - -",
        "back": "๕ การ อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๔ ภายใต้ บังคับ มาตรา ๔๘ ในกรณีที่ - - - - - โดย รัฐมนตรี และ",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ใด ไม่ ได้ ออก"
    },
    {
        "front": "ไม่ มี กฎหมาย กำหนด ขั้นตอน อุทธรณ์ ภายใน ฝ่ายปกครอง ไว้ เป็นการ - - - - -",
        "back": "เฉพาะ ให้ คู่กรณี อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "นั้น โดย ยื่น ต่อ เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ - - - - - วันที่ ตน ได้รับ แจ้ง คำสั่ง ดังกล่าว",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ภายใน สิบห้า วัน นับแต่"
    },
    {
        "front": "คำ อุทธรณ์ ต้อง - - - - - และ ข้อเท็จจริง หรือ ข้อกฎหมาย ที่ อ้างอิง ประกอบด้วย",
        "back": "ทำเป็น หนังสือ โดย ระบุ ข้อโต้แย้ง"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ ไม่ เป็นเหตุให้ ทุเลา การ บังคับ ตาม - - - - - สั่ง ให้",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง เว้นแต่ จะ มี การ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๖๓/๒ วรรค หนึ่ง [4]",
        "back": "ทุเลา การ บังคับ ตาม มาตรา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๕ ให้ เจ้าหน้าที่ - - - - - พิจารณา คำ อุทธรณ์ และ แจ้ง ผู้",
        "back": "ตาม มาตรา ๔๔ วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ โดย ไม่ ชักช้า แต่ ต้อง ไม่ เกิน สามสิบ - - - - - ในกรณีที่",
        "back": "วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "- - - - - ว่า ทั้งหมด หรือ บางส่วน ก็ ให้ ดำเนิน การเปลี่ยนแปลง คำสั่งทางปกครอง ตาม",
        "back": "เห็นด้วย กับ คำ อุทธรณ์ ไม่"
    },
    {
        "front": "ความเห็น - - - - - ดังกล่าว ด้วย",
        "back": "ของ ตน ภายใน กำหนด เวลา"
    },
    {
        "front": "ถ้า เจ้าหน้าที่ ตาม มาตรา ๔๔ - - - - - คำ อุทธรณ์ ไม่ ว่า ทั้งหมด",
        "back": "วรรค หนึ่ง ไม่ เห็นด้วย กับ"
    },
    {
        "front": "หรือ บางส่วน ก็ ให้ - - - - - ไป ยัง ผู้มีอำนาจ พิจารณา คำ อุทธรณ์",
        "back": "เร่ง รายงาน ความเห็น พร้อม เหตุผล"
    },
    {
        "front": "ภายใน กำหนด เวลา ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - พิจารณา ให้ แล้วเสร็จ ภายใน",
        "back": "ให้ ผู้มีอำนาจ พิจารณา คำ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ตน - - - - - จำเป็น ไม่ อาจ พิจารณา ให้",
        "back": "ได้รับ รายงาน ถ้า มี เหตุ"
    },
    {
        "front": "แล้วเสร็จ ภายใน ระยะเวลา ดังกล่าว ให้ ผู้มีอำนาจ พิจารณา อุทธรณ์ - - - - - อุทธรณ์ ทราบ",
        "back": "มี หนังสือ แจ้ง ให้ ผู้"
    },
    {
        "front": "ก่อน ครบกำหนด เวลา ดังกล่าว ในการนี้ ให้ ขยาย - - - - - ได้ ไม่ เกิน",
        "back": "ระยะเวลา พิจารณา อุทธรณ์ ออก ไป"
    },
    {
        "front": "- - - - - เวลา ดังกล่าว",
        "back": "สามสิบ วัน นับแต่ วันที่ ครบกำหนด"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ผู้ใด จะ เป็น ผู้มีอำนาจ พิจารณา อุทธรณ์ ตาม - - - - - กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "วรรค สอง ให้ เป็นไป ตามที่"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ - - - - - ที่ มี กฎหมาย เฉพาะ กำหนด ไว้ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "มาตรา นี้ ไม่ ใช้กับ กรณี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๖ ใน การพิจารณา อุทธรณ์ ให้ - - - - - ไม่ ว่า จะ เป็นปัญหา",
        "back": "เจ้าหน้าที่ พิจารณา ทบทวน คำสั่งทางปกครอง ได้"
    },
    {
        "front": "ข้อเท็จจริง ข้อกฎหมาย หรือ ความเหมาะสม ของ การ ทำ - - - - - เพิกถอน คำสั่งทางปกครอง เดิม",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง และ อาจ มี คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "หรือ เปลี่ยนแปลง คำสั่ง - - - - - ทั้งนี้ ไม่ ว่า จะ เป็นการ เพิ่ม ภาระ",
        "back": "นั้น ไป ใน ทาง ใด"
    },
    {
        "front": "หรือ ลด ภาระ หรือ ใช้ ดุลพินิจ - - - - - การ ทำ คำสั่งทางปกครอง หรือ",
        "back": "แทน ใน เรื่อง ความเหมาะสม ของ"
    },
    {
        "front": "มี ข้อกำหนด - - - - -",
        "back": "เป็น เงื่อนไข อย่างไร ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๗ การ - - - - - ต่อ เจ้าหน้าที่ ซึ่ง เป็น คณะกรรมการ ขอบเขต การพิจารณา",
        "back": "ใด ที่ กฎหมาย กำหนดให้ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ ให้ เป็นไป ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ - - - - - ปฏิบัติตาม บทบัญญัติ หมวด ๒",
        "back": "นั้น สำหรับ กระบวน การพิจารณา ให้"
    },
    {
        "front": "นี้ - - - - - กับ กฎหมาย ดังกล่าว",
        "back": "เท่าที่ ไม่ ขัด หรือ แย้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - คณะกรรมการ ต่าง ๆ ไม่ ว่า จะ จัดตั้งขึ้น ตามกฎหมาย หรือไม่",
        "back": "๔๘ [5] คำสั่งทางปกครอง ของ บรรดา"
    },
    {
        "front": "ให้ คู่กรณี มี สิทธิ โต้แย้ง ต่อ - - - - - คณะกรรมการ กฤษฎีกา ได้ ทั้ง",
        "back": "คณะกรรมการ วินิจฉัย ร้องทุกข์ ตามกฎหมาย ว่าด้วย"
    },
    {
        "front": "ใน ปัญหา - - - - - สิบ วัน นับแต่ วันที่ ได้รับ แจ้ง คำสั่ง นั้น",
        "back": "ข้อเท็จจริง และ ข้อกฎหมาย ภายใน เก้า"
    },
    {
        "front": "แต่ ถ้า คณะกรรมการ ดังกล่าว เป็น คณะกรรมการ - - - - - และ กำหนด เวลา อุทธรณ์",
        "back": "วินิจฉัย ข้อพิพาท สิทธิ การ อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไป ตามที่ บัญญัติ ใน กฎหมาย - - - - - ที่ ๖ การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา ส่วน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๔๙ เจ้าหน้าที่ หรือ ผู้บังคับบัญชา - - - - - ได้ ตาม หลักเกณฑ์ ใน มาตรา",
        "back": "ของ เจ้าหน้าที่ อาจ เพิกถอน คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "๕๑ มาตรา ๕๒ และ มาตรา ๕๓ - - - - - การ กำหนดให้ อุทธรณ์ หรือ",
        "back": "ไม่ ว่า จะ พ้น ขั้นตอน"
    },
    {
        "front": "ให้ โต้แย้ง ตามกฎหมาย นี้ - - - - - หรือไม่",
        "back": "หรือ กฎหมาย อื่น มา แล้ว"
    },
    {
        "front": "การเพิกถอน - - - - - ให้ ประโยชน์ ต้อง กระทำ ภายใน เก้า สิบ วัน นับแต่",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ที่ มี ลักษณะ เป็นการ"
    },
    {
        "front": "ได้ - - - - - เพิกถอน คำสั่งทางปกครอง นั้น เว้นแต่ คำสั่งทางปกครอง จะ ได้ ทำ ขึ้น",
        "back": "รู้ ถึง เหตุ ที่จะ ให้"
    },
    {
        "front": "เพราะ การแสดง - - - - - ข้อ ความจริง ซึ่ง ควร บอก ให้ แจ้ง หรือ",
        "back": "ข้อความ อันเป็น เท็จ หรือ ปกปิด"
    },
    {
        "front": "การข่มขู่ หรือ การ ชักจูงใจ โดย - - - - - อื่น ใด ที่ มิ ชอบด้วยกฎหมาย",
        "back": "การ ให้ ทรัพย์สิน หรือ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๐ คำสั่งทางปกครอง ที่ - - - - - ทั้งหมด หรือ บางส่วน โดย จะ ให้",
        "back": "ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย อาจ ถูก เพิกถอน"
    },
    {
        "front": "มีผลย้อนหลัง หรือไม่ ย้อนหลัง หรือ มีผล ในอนาคต ไป ถึง ขณะ ใด - - - - -",
        "back": "ขณะ หนึ่ง ตามที่ กำหนด ได้"
    },
    {
        "front": "แต่ ถ้า คำสั่ง - - - - - ให้ ประโยชน์ แก่ ผู้รับ การเพิกถอน ต้อง เป็นไปตาม",
        "back": "นั้น เป็น คำสั่ง ซึ่ง เป็นการ"
    },
    {
        "front": "บทบัญญัติ - - - - -",
        "back": "มาตรา ๕๑ และ มาตรา ๕๒"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๑ การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง - - - - - ให้เงิน หรือ ให้ ทรัพย์สิน หรือ ให้",
        "back": "ที่ ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย ซึ่ง เป็นการ"
    },
    {
        "front": "ประโยชน์ ที่ อาจ แบ่งแยก ได้ - - - - - ผู้รับประโยชน์ ใน ความคงอยู่ ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ให้ คำนึงถึง ความเชื่อ โดยสุจริต ของ"
    },
    {
        "front": "นั้น กับ - - - - -",
        "back": "ประโยชน์ สาธารณะ ประกอบ กัน"
    },
    {
        "front": "ความเชื่อ โดยสุจริต ตาม วรรค หนึ่ง จะ ได้รับ - - - - - ได้ ใช้ประโยชน์ อัน",
        "back": "ความ คุ้มครอง ต่อเมื่อ ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "เกิด - - - - - เกี่ยวกับ ทรัพย์สิน ไป แล้ว โดย ไม่ อาจ แก้ไข เปลี่ยนแปลง",
        "back": "จาก คำสั่งทางปกครอง หรือ ได้ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "ได้ หรือ การเปลี่ยนแปลง จะ ทำให้ ผู้ นั้น ต้อง - - - - -",
        "back": "เสียหาย เกินควร แก่ กรณี"
    },
    {
        "front": "- - - - - จะ อ้าง ความเชื่อ โดยสุจริต ไม่ ได้",
        "back": "ใน กรณี ดังต่อไปนี้ ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - อันเป็น เท็จ หรือ ปกปิด ข้อ ความจริง ซึ่ง ควร บอก",
        "back": "ผู้ นั้น ได้ แสดง ข้อความ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ชักจูงใจ โดย การ ให้ ทรัพย์สิน หรือ ให้ ประโยชน์ อื่น ใด ที่ มิ ชอบด้วยกฎหมาย",
        "back": "ให้ แจ้ง หรือ ข่มขู่ หรือ"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ นั้น ได้ ให้ ข้อความ ซึ่ง ไม่ - - - - -",
        "back": "ถูกต้อง หรือไม่ ครบถ้วน ใน สาระสำคัญ"
    },
    {
        "front": "(๓) ผู้ นั้น ได้ รู้ ถึง - - - - - ใน ขณะ ได้รับ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "ความ ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย ของ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "หรือ การ ไม่ - - - - - ประมาทเลินเล่อ อย่าง ร้ายแรง",
        "back": "รู้ นั้น เป็นไป โดย ความ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เพิกถอน โดย ให้ มีผลย้อนหลัง - - - - - ที่ ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง ได้ ไป",
        "back": "การ คืนเงิน ทรัพย์สิน หรือ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "ให้ นำ บทบัญญัติ - - - - - ใช้ บังคับ โดย อนุโลม โดย ถ้า เมื่อใด",
        "back": "ว่าด้วย ลาภมิควรได้ ใน ประมวลกฎหมายแพ่งและพาณิชย์ มา"
    },
    {
        "front": "ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง ได้ รู้ ถึง ความ - - - - - ควร ได้ รู้ เช่นนั้น",
        "back": "ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย ของ คำสั่งทางปกครอง หรือ"
    },
    {
        "front": "หาก - - - - - ร้ายแรง ให้ ถือว่า ผู้ นั้น ตก อยู่ ใน ฐานะ",
        "back": "ผู้ นั้น มิได้ ประมาทเลินเล่อ อย่าง"
    },
    {
        "front": "ไม่ สุจริต ตั้งแต่ - - - - - กรณี ตาม วรรค สาม ผู้ นั้น ต้อง",
        "back": "เวลา นั้น เป็นต้นไป และ ใน"
    },
    {
        "front": "รับผิด ใน การ คืนเงิน ทรัพย์สิน - - - - - เต็ม จำนวน",
        "back": "หรือ ประโยชน์ ที่ ได้รับ ไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๒ คำสั่งทางปกครอง - - - - - อยู่ ใน บังคับ ของ มาตรา ๕๑ อาจ",
        "back": "ที่ ไม่ ชอบด้วยกฎหมาย และ ไม่"
    },
    {
        "front": "ถูก เพิกถอน ทั้งหมด หรือ บางส่วน - - - - - จาก การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว มี",
        "back": "ได้ แต่ ผู้ ได้รับ ผลกระทบ"
    },
    {
        "front": "สิทธิ - - - - - โดยสุจริต ใน ความคงอยู่ ของ คำสั่งทางปกครอง ได้ และ ให้ นำ",
        "back": "ได้รับ ค่าทดแทน ความเสียหาย เนื่องจาก ความเชื่อ"
    },
    {
        "front": "ความใน - - - - - สอง และ วรรค สาม มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "มาตรา ๕๑ วรรค หนึ่ง วรรค"
    },
    {
        "front": "แต่ ต้อง ร้องขอ ค่าทดแทน ภายใน หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน นับแต่ - - - - -",
        "back": "ได้รับ แจ้งให้ทราบ ถึง การเพิกถอน นั้น"
    },
    {
        "front": "ค่าทดแทน ความเสียหาย ตาม มาตรา นี้ - - - - - ประโยชน์ ที่ ผู้ นั้น อาจ",
        "back": "จะ ต้อง ไม่ สูง กว่า"
    },
    {
        "front": "ได้รับ หาก - - - - -",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว ไม่ ถูก เพิกถอน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ซึ่ง ไม่เป็นการ ให้ ประโยชน์ แก่ ผู้รับ คำสั่งทางปกครอง อาจ ถูก เพิกถอน",
        "back": "มาตรา ๕๓ คำสั่งทางปกครอง ที่ ชอบด้วยกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ทั้งหมด หรือ บางส่วน โดย ให้ มีผล - - - - - ในอนาคต ไป ถึง ขณะ",
        "back": "ตั้งแต่ ขณะที่ เพิกถอน หรือ มีผล"
    },
    {
        "front": "ใด - - - - - เว้นแต่ เป็น กรณี ที่ คง ต้อง ทำ คำสั่งทางปกครอง ที่",
        "back": "ขณะ หนึ่ง ตามที่ กำหนด ได้"
    },
    {
        "front": "มี เนื้อหา ทำนองเดียวกัน นั้น - - - - - การเพิกถอน ไม่ อาจ กระ ทำได้ เพราะ",
        "back": "อีก หรือ เป็น กรณี ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประโยชน์ ของ บุคคลภายนอก ประกอบด้วย",
        "back": "เหตุ อื่น ทั้งนี้ ให้ คำนึงถึง"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง ที่ ชอบด้วยกฎหมาย ซึ่ง เป็นการ ให้ ประโยชน์ แก่ ผู้รับ - - - - - หรือ",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง อาจ ถูก เพิกถอน ทั้งหมด"
    },
    {
        "front": "บางส่วน โดย ให้ มีผล ตั้งแต่ ขณะที่ เพิกถอน หรือ มีผล ในอนาคต - - - - -",
        "back": "ไป ถึง ขณะ ใด ขณะ"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง ตามที่ - - - - - กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "กำหนด ได้ เฉพาะ เมื่อ มี"
    },
    {
        "front": "(๑) มี กฎหมาย กำหนดให้ เพิกถอน ได้ - - - - - ให้ เพิกถอน ได้ ใน คำสั่งทางปกครอง นั้น เอง",
        "back": "หรือ มี ข้อ สงวน สิทธิ"
    },
    {
        "front": "(๒) คำสั่งทางปกครอง นั้น มี ข้อ กำหนดให้ ผู้รับประโยชน์ ต้อง ปฏิบัติ แต่ ไม่ มี การปฏิบัติ - - - - -",
        "back": "ภายใน เวลา ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๓) ข้อเท็จจริง และ พฤติการณ์ เปลี่ยนแปลง - - - - - และ พฤติการณ์ เช่นนี้ ใน ขณะ",
        "back": "ไป ซึ่ง หาก มี ข้อเท็จจริง"
    },
    {
        "front": "ทำ คำสั่งทางปกครอง แล้ว เจ้าหน้าที่ คงจะ ไม่ - - - - - ไม่ เพิกถอน จะ ก่อให้เกิด",
        "back": "ทำ คำสั่งทางปกครอง นั้น และ หาก"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ความเสียหาย ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ ได้"
    },
    {
        "front": "(๔) บท กฎหมาย เปลี่ยนแปลง ไป ซึ่ง หาก มี บท - - - - - คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "กฎหมาย เช่นนี้ ใน ขณะ ทำ"
    },
    {
        "front": "แล้ว เจ้าหน้าที่ คงจะ ไม่ ทำ - - - - - ให้ กระ ทำได้ เท่าที่ ผู้รับประโยชน์",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง นั้น แต่ การเพิกถอน ในกรณีนี้"
    },
    {
        "front": "ยัง ไม่ ได้ ใช้ประโยชน์ หรือยัง ไม่ - - - - - และ หาก ไม่ เพิกถอน",
        "back": "ได้ รับประโยชน์ ตาม คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "- - - - - สาธารณะ ได้",
        "back": "จะ ก่อให้เกิด ความเสียหาย ต่อ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "(๕) อาจ เกิด - - - - - สาธารณะ หรือ ต่อ ประชาชน อัน จำเป็นต้อง ป้องกัน หรือ ขจัด เหตุ ดังกล่าว",
        "back": "ความเสียหาย อย่าง ร้ายแรง ต่อ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ - - - - - ตาม วรรค สอง (๓) (๔) และ (๕) ผู้ ได้",
        "back": "มี การเพิกถอน คำสั่งทางปกครอง เพราะ เหตุ"
    },
    {
        "front": "รับประโยชน์ มี สิทธิ ได้รับ ค่าทดแทน ความเสียหาย อัน เกิด จาก ความเชื่อ - - - - -",
        "back": "โดยสุจริต ใน ความคงอยู่ ของ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "ได้ - - - - - มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "และ ให้ นำ มาตรา ๕๒"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง - - - - - หรือ ให้ ทรัพย์สิน หรือ ให้ ประโยชน์ ที่ อาจ แบ่งแยก",
        "back": "ที่ ชอบด้วยกฎหมาย ซึ่ง เป็นการ ให้เงิน"
    },
    {
        "front": "ได้ อาจ - - - - - โดย ให้ มีผลย้อนหลัง หรือไม่ มีผลย้อนหลัง หรือ มีผล ในอนาคต",
        "back": "ถูก เพิกถอน ทั้งหมด หรือ บางส่วน"
    },
    {
        "front": "ไป ถึง ขณะ ใด ขณะ หนึ่ง - - - - - ดังต่อไปนี้",
        "back": "ตามที่ กำหนด ได้ ใน กรณี"
    },
    {
        "front": "(๑) มิได้ ปฏิบัติ หรือ ปฏิบัติ ล่าช้า ใน อัน ที่จะ ดำเนินการ ให้ - - - - -",
        "back": "เป็นไปตาม วัตถุประสงค์ ของ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ ได้ - - - - - ล่าช้า ใน อัน ที่จะ ดำเนินการ ให้ เป็นไป ตามเงื่อนไข ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "รับประโยชน์ มิได้ ปฏิบัติ หรือ ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ ให้ นำ ความใน มาตรา ๕๑ มา ใช้ บังคับ - - - - - ๗",
        "back": "โดย อนุโลม ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "การ ขอให้ พิจารณา ใหม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๔ เมื่อ คู่กรณี มี คำขอ เจ้าหน้าที่ อาจ - - - - - ที่ พ้น",
        "back": "เพิกถอน หรือ แก้ไข เพิ่มเติม คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "กำหนด - - - - - ใน กรณี ดังต่อไปนี้",
        "back": "อุทธรณ์ ตามส่วน ที่ ๕ ได้"
    },
    {
        "front": "(๑) มี พยานหลักฐาน ใหม่ อัน อาจ - - - - - ยุติ แล้ว นั้น เปลี่ยนแปลง ไป ใน สาระสำคัญ",
        "back": "ทำให้ ข้อเท็จจริง ที่ ฟัง เป็น"
    },
    {
        "front": "(๒) คู่กรณี ที่ แท้จริง มิได้ เข้ามา ใน - - - - - ได้ เข้ามา ใน",
        "back": "กระบวน การพิจารณา ทาง ปกครอง หรือ"
    },
    {
        "front": "กระบวน การพิจารณา ครั้งก่อน แล้วแต่ - - - - - เป็นธรรม ใน การ มีส่วน ร่วมใน กระบวน การพิจารณา ทาง ปกครอง",
        "back": "ถูก ตัด โอกาส โดย ไม่"
    },
    {
        "front": "(๓) เจ้าหน้าที่ - - - - - ใน เรื่อง นั้น",
        "back": "ไม่ มีอำนาจ ที่จะ ทำ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "(๔) ถ้า คำสั่งทางปกครอง ได้ ออก - - - - - ใด และ ต่อมา ข้อเท็จจริง หรือ",
        "back": "โดย อาศัย ข้อเท็จจริง หรือ ข้อกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ข้อกฎหมาย นั้น เปลี่ยนแปลง ไป ใน สาระสำคัญ ใน - - - - -",
        "back": "ทาง ที่จะ เป็นประโยชน์ แก่ คู่กรณี"
    },
    {
        "front": "การ ยื่นคำขอ ตาม วรรค หนึ่ง (๑) - - - - - ทำได้ เฉพาะ เมื่อ คู่กรณี",
        "back": "(๒) หรือ (๓) ให้ กระ"
    },
    {
        "front": "ไม่ อาจ ทราบ ถึง - - - - - ที่แล้ว มา ก่อน โดย ไม่ ใช่ ความผิด ของ ผู้ นั้น",
        "back": "เหตุ นั้น ใน การพิจารณา ครั้ง"
    },
    {
        "front": "การ ยื่นคำขอ ให้ พิจารณา ใหม่ ต้อง กระทำ ภายใน เก้า - - - - - ได้",
        "back": "สิบ วัน นับแต่ ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "รู้ ถึง เหตุ ซึ่ง อาจ ขอให้ พิจารณา ใหม่ - - - - - การ",
        "back": "ได้ ส่วน ที่ ๘"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรา ๕๕ [7] (ยกเลิก) มาตรา ๕๖ [8] (ยกเลิก)",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง [6]"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๕๗ - - - - - [10] (ยกเลิก) มาตรา ๕๙ [11] (ยกเลิก)",
        "back": "[9] (ยกเลิก) มาตรา ๕๘"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๐ [12] (ยกเลิก) มาตรา ๖๑ - - - - - [14] (ยกเลิก)",
        "back": "[13] (ยกเลิก) มาตรา ๖๒"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓ [15] (ยกเลิก) หมวด ๒/๑ - - - - - ส่วน",
        "back": "การ บังคับ ทาง ปกครอง [16]"
    },
    {
        "front": "ที่ - - - - -",
        "back": "๑ บท ทั่วไป"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑ [17] การ บังคับ ทาง ปกครอง ไม่ ใช้ บังคับ - - - - -",
        "back": "กับ หน่วยงาน ของ รัฐ ด้วยกัน"
    },
    {
        "front": "เว้นแต่ จะ - - - - - อย่าง อื่น",
        "back": "มี กฎหมาย กำหนด ไว้ เป็น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๒ - - - - - ที่จะ พิจารณา ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง เพื่อให้",
        "back": "[18] เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ คำสั่งทางปกครอง มีอำนาจ"
    },
    {
        "front": "เป็นไป ตามคำสั่ง ของ ตน ได้ - - - - - เว้นแต่ จะ มี การ สั่ง",
        "back": "ตาม บทบัญญัติ ใน หมวด นี้"
    },
    {
        "front": "ให้ - - - - - โดย เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ คำสั่ง นั้น เอง ผู้มีอำนาจ พิจารณา คำ",
        "back": "ทุเลา การ บังคับ ไว้ ก่อน"
    },
    {
        "front": "อุทธรณ์ หรือ ผู้มีอำนาจ - - - - - ดังกล่าว",
        "back": "พิจารณา วินิจฉัย ความถูกต้อง ของ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ตาม วรรค หนึ่ง จะ มอบอำนาจ ให้ - - - - - หรือ เจ้าหน้า ที่อื่น",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ซึ่ง อยู่ ใต้ บังคับบัญชา"
    },
    {
        "front": "เป็น ผู้ดำเนินการ ก็ได้ ตาม - - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธีการ ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "ให้ เจ้าหน้าที่ ตาม วรรค หนึ่ง - - - - - บังคับ ทาง ปกครอง เพียง เท่าที่จำเป็น",
        "back": "หรือ วรรค สอง ใช้ มาตรการ"
    },
    {
        "front": "เพื่อให้ บรรลุ ตาม วัตถุประสงค์ ของ คำสั่งทางปกครอง โดย - - - - - ของ คำสั่งทางปกครอง น้อยที่สุด",
        "back": "กระทบกระเทือน ผู้ อยู่ ใน บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๓ [19] ถ้า บท กฎหมาย - - - - - ปกครอง ไว้ โดยเฉพาะ แล้ว",
        "back": "ใด กำหนด มาตรการ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "หาก เจ้าหน้าที่ เห็น - - - - - จะ เกิดผล น้อยกว่า มาตรการ บังคับ ตาม หมวด",
        "back": "ว่าการ ใช้ มาตรการ บังคับ นั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - บังคับ ทาง ปกครอง ตาม หมวด นี้ แทน ก็ได้",
        "back": "นี้ เจ้าหน้า ที่จะ ใช้ มาตรการ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๔ - - - - - บังคับ ทาง ปกครอง แก่ บุคคล ใด หาก บุคคล",
        "back": "[20] ใน การ ใช้ มาตรการ"
    },
    {
        "front": "นั้น ถึง แก่ ความตาย ให้ ดำเนินการ บังคับ - - - - - บุคคล นั้น มี",
        "back": "ทาง ปกครอง ต่อไป ได้ ถ้า"
    },
    {
        "front": "ทายาท ผู้รับมรดก หรือ ผู้จัดการมรดก ให้ ถือว่า - - - - - ผู้ อยู่ ใน บังคับ",
        "back": "ทายาท ผู้รับมรดก หรือ ผู้จัดการมรดก เป็น"
    },
    {
        "front": "ของ มาตรการ - - - - -",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง นั้น"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ผู้ อยู่ ใน - - - - - ปกครอง ตาย ให้ แจ้ง มาตรการ บังคับ",
        "back": "บังคับ ของ มาตรการ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "ทาง - - - - - หรือ ผู้จัดการมรดก แล้วแต่ กรณี โดย ให้ ระยะเวลา อุทธรณ์ การ",
        "back": "ปกครอง ไป ยัง ทายาท ผู้รับมรดก"
    },
    {
        "front": "ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง เริ่ม นับ ใหม่ ตั้งแต่ วันที่ ทายาท ผู้รับมรดก หรือ - - - - - ว่า",
        "back": "ผู้จัดการมรดก ได้รับ แจ้ง เมื่อ ปรากฏ"
    },
    {
        "front": "(๑) ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ มาตรการ - - - - - สิ้นสุด ระยะเวลา อุทธรณ์",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง ตาย ก่อน"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - และ ไม่ ได้ ยื่น อุทธรณ์ การ ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง",
        "back": "ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "(๒) ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ มาตรการ - - - - - สิ้นสุด ระยะเวลา อุทธรณ์",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง ตาย หลัง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ปกครอง และ ไม่ ได้ ยื่น อุทธรณ์ การ ใช้ มาตรการ บังคับ",
        "back": "การ ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "ทาง ปกครอง - - - - - เป็นอัน มิได้ เกิด จาก ความผิด ของ ผู้ นั้น",
        "back": "เนื่องจาก มี พฤติการณ์ ที่ จำ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ เป็นการ ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง แก่ นิติบุคคล - - - - - สภาพ",
        "back": "ใด หาก นิติบุคคล นั้น สิ้น"
    },
    {
        "front": "โอน กิจการ หรือ ควบ รวม กิจการ ให้ ดำเนินการ บังคับ ทาง - - - - -",
        "back": "ปกครอง ต่อไป ได้ โดย ให้"
    },
    {
        "front": "แจ้ง มาตรการ บังคับ ทาง - - - - - หรือ นิติบุคคล ที่ รับ โอน กิจการ",
        "back": "ปกครอง ไป ยัง ผู้ ชำระบัญชี"
    },
    {
        "front": "หรือ เกิด - - - - - กรณี ทั้งนี้ โดย ไม่ จำต้อง ออก คำสั่งทางปกครอง ใหม่",
        "back": "จาก การควบ รวม กิจการ แล้วแต่"
    },
    {
        "front": "แก่ บุคคล หรือ นิติบุคคล ดังกล่าว อีก และ - - - - - ใน การ อุทธรณ์",
        "back": "ให้ นำ หลักเกณฑ์ เรื่อง ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "ตาม วรรค สอง - - - - - อนุโลม",
        "back": "มา ใช้ บังคับ ด้วย โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๕ [21] - - - - - หรือ กฎหมาย อื่น มิได้ กำหนด เป็น อย่าง",
        "back": "ในกรณีที่ บทบัญญัติ ใน หมวด นี้"
    },
    {
        "front": "อื่น - - - - - มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง อาจ อุทธรณ์ การ ใช้ มาตรการ",
        "back": "ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง นั้น ได้"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ การ ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ให้ - - - - - กับ",
        "back": "ใช้ หลักเกณฑ์ และ วิธีการ เดียว"
    },
    {
        "front": "การ อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง ตามส่วน ที่ - - - - - หมวด ๒ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "๕ การ อุทธรณ์ คำสั่งทางปกครอง ใน"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - นี้ มิ ให้ ใช้ บังคับ กับ การ บังคับ ตาม",
        "back": "๖๓/๖ [22] บทบัญญัติ ใน หมวด"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ - - - - - ละเว้น กระทำ ในกรณีที่ หน่วยงาน ของ รัฐ ได้",
        "back": "ชำระเงิน หรือ ให้ กระทำ หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้ มี คำพิพากษา ให้ ชำระเงิน หรือ ให้ กระทำ หรือ ละเว้น กระทำ แล้ว",
        "back": "ฟ้องคดี ต่อ ศาล และ ศาล"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ศาล ได้รับ ฟ้องคดี ตาม วรรค หนึ่ง ไว้ แล้ว - - - - - ตามส่วน",
        "back": "ห้าม มิ ให้ เจ้าหน้าที่ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "ที่ ๒ การ บังคับ ตาม คำสั่งทางปกครอง ที่ - - - - - ๓ การ บังคับ",
        "back": "กำหนดให้ ชำระเงิน และ ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "ตาม คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ - - - - - จะ ได้ มี การ ถอนฟ้อง หรือ",
        "back": "กระทำ หรือ ละเว้น กระทำ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "ศาล มี คำสั่ง จำหน่ายคดี จาก สารบบความ - - - - - กระทบ ต่อ การ ดำเนิน",
        "back": "เพราะ เหตุ อื่น ทั้งนี้ ไม่"
    },
    {
        "front": "การตาม มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ที่ - - - - - ศาล ได้รับ ฟ้องคดี และ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ได้ ดำเนินการ ไป ก่อนที่"
    },
    {
        "front": "- - - - - บังคับ ทาง ปกครอง ใน ส่วน นั้น ต่อไป จน แล้วเสร็จ ส่วน ที่ ๒",
        "back": "ให้ เจ้าหน้าที่ ดำเนิน การตาม มาตรการ"
    },
    {
        "front": "การ บังคับ - - - - -",
        "back": "ตาม คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน"
    },
    {
        "front": "๑ - - - - - หน่วยงาน ของ รัฐ",
        "back": ".การ บังคับ โดย เจ้าหน้าที่ ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๗ [23] - - - - - กำหนดให้ ชำระเงิน ถ้า ถึงกำหนด แล้ว ไม่ มี",
        "back": "ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ มี คำสั่งทางปกครอง ที่"
    },
    {
        "front": "การ ชำระ โดย ถูกต้อง - - - - - มี หนังสือ เตือน ให้ ผู้ นั้น",
        "back": "ครบถ้วน ให้ เจ้าหน้าที่ ผู้ทำ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "ชำระ ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด แต่ ต้อง ไม่ น้อยกว่า เจ็ด - - - - -",
        "back": "วัน ถ้า ไม่ มี การ"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม คำเตือน - - - - - ทาง ปกครอง โดย ยึด หรือ อายัด ทรัพย์สิน ของ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ มีอำนาจ ใช้ มาตรการ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ผู้ นั้น - - - - - ครบถ้วน ได้",
        "back": "และ ขายทอดตลาด เพื่อ ชำระเงิน ให้"
    },
    {
        "front": "ใน การ ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง - - - - - แต่งตั้ง เจ้าพนักงาน บังคับ ทาง",
        "back": "ปกครอง ตาม วรรค หนึ่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ปกครอง เพื่อ ดำเนินการ ยึด หรือ อายัด - - - - -",
        "back": "และ ขายทอดตลาด ทรัพย์สิน ต่อไป"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ผู้ออกคำสั่ง ใช้ มาตรการ - - - - - แต่งตั้ง เจ้าพนักงาน บังคับ ทาง ปกครอง ให้",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง และ การ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๘ [24] หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - ดำเนินการ ยึด หรือ อายัด",
        "back": "ที่ ออกคำสั่ง ให้ ชำระเงิน ต้อง"
    },
    {
        "front": "- - - - - วันที่ คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน เป็น ที่สุด",
        "back": "ทรัพย์สิน ภายใน สิบ ปี นับแต่"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน เป็น - - - - -",
        "back": "ที่สุด ใน กรณี ดังต่อไปนี้"
    },
    {
        "front": "(๑) ไม่ มี การ อุทธรณ์ คำสั่ง ต่อ - - - - -",
        "back": "เจ้าหน้าที่ ฝ่ายปกครอง ภายใน ระยะเวลา อุทธรณ์"
    },
    {
        "front": "(๒) เจ้าหน้าที่ - - - - - ยก อุทธรณ์ และ ไม่ มี การ ฟ้องคดี ต่อ",
        "back": "ผู้มีอำนาจ พิจารณา อุทธรณ์ มี คำวินิจฉัย"
    },
    {
        "front": "ศาล - - - - -",
        "back": "ภายใน ระยะเวลา การ ฟ้องคดี"
    },
    {
        "front": "(๓) ศาล มี คำสั่ง หรือ คำพิพากษา ยกฟ้อง หรือ เพิก - - - - - แล้ว",
        "back": "ถอนคำสั่ง บางส่วน และ คดี ถึงที่สุด"
    },
    {
        "front": "หาก หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้ ชำระ - - - - - แล้ว แต่",
        "back": "เงินได้ ยึด หรือ อายัด ทรัพย์สิน"
    },
    {
        "front": "ยัง ไม่ - - - - - กำหนด เวลา ตาม วรรค หนึ่ง จะ ยึด หรือ",
        "back": "ได้รับ ชำระเงิน ครบถ้วน และ ล่วงพ้น"
    },
    {
        "front": "อายัด - - - - -",
        "back": "ทรัพย์สิน เพิ่มเติม อีก มิได้"
    },
    {
        "front": "การขายทอดตลาด หรือ จำหน่าย โดย วิธี อื่น ซึ่ง ทรัพย์สิน - - - - - ของ มาตรการ",
        "back": "ของ ผู้ อยู่ ใน บังคับ"
    },
    {
        "front": "บังคับ ทาง ปกครอง ที่ ถูก ยึด หรือ อายัด ไว้ - - - - - หนึ่ง",
        "back": "ภายใน กำหนด เวลา ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ชำระเงิน รวมทั้ง ค่าธรรมเนียม ค่าตอบแทน หรือ ค่าใช้จ่าย - - - - - ปกครอง ให้ กระ",
        "back": "อื่น ใน การ บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ทำได้ แม้ ล่วงพ้น ระยะเวลา ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๙ [25] กรณี - - - - - ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง และ",
        "back": "ที่ มี การ อุทธรณ์ การ"
    },
    {
        "front": "ขอ ทุเลา - - - - - เจ้าหน้าที่ ผู้ออกคำสั่ง ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง หรือ",
        "back": "การ บังคับ ตาม มาตรการ ดังกล่าว"
    },
    {
        "front": "ผู้มีอำนาจ พิจารณา คำ อุทธรณ์ - - - - - ทุเลา การ บังคับ ทาง ปกครอง ไว้",
        "back": "อาจ สั่ง ให้ มี การ"
    },
    {
        "front": "ก่อน ก็ได้ โดย มีอำนาจ กำหนด เงื่อนไข ให้ ผู้ อยู่ - - - - - ทาง",
        "back": "ใน บังคับ ของ มาตรการ บังคับ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ปกครอง ต้อง ปฏิบัติ ด้วย ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๐ - - - - - บังคับ ทาง ปกครอง ให้ เจ้าหน้าที่ ผู้ออกคำสั่ง ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง มีอำนาจ",
        "back": "[26] เพื่อ ประโยชน์ ใน การ"
    },
    {
        "front": "(๑) มี หนังสือ สอบถาม สถาบันการเงิน สหกรณ์ ออมทรัพย์ สหกรณ์ เครดิต ยู - - - - -",
        "back": "เนียน ตลาดหลักทรัพย์ แห่ง ประเทศ ไทย"
    },
    {
        "front": "กรมที่ดิน กรมการขนส่งทางบก กรมทรัพย์สินทางปัญญา หรือ - - - - - มี หน้าที่ ควบคุม ทรัพย์สิน ที่ มี",
        "back": "หน่วยงาน อื่น ของ รัฐ ที่"
    },
    {
        "front": "ทะเบียน เกี่ยวกับ ทรัพย์สิน ของ ผู้ อยู่ - - - - - ทาง ปกครอง",
        "back": "ใน บังคับ ของ มาตรการ บังคับ"
    },
    {
        "front": "(๒) มี หนังสือ ขอให้ นายทะเบียน พนักงานเจ้าหน้าที่ หรือ บุคคล - - - - - การ จดทะเบียน",
        "back": "อื่น ผู้มีอำนาจ หน้าที่ ตามกฎหมาย ระงับ"
    },
    {
        "front": "หรือ แก้ไข เปลี่ยนแปลง ทาง ทะเบียน ที่ เกี่ยวกับ ทรัพย์สิน - - - - - ของ มาตรการ",
        "back": "ของ ผู้ อยู่ ใน บังคับ"
    },
    {
        "front": "บังคับ ทาง ปกครอง ไว้ เป็นการชั่วคราว เท่าที่จำเป็น เนื่องจาก มี เหตุขัดข้อง - - - - - หรือ",
        "back": "ที่ ทำให้ ไม่ อาจ ยึด"
    },
    {
        "front": "อายัด ทรัพย์สิน ได้ ทันที และ เมื่อ - - - - - หนังสือ ดังกล่าว ทั้งนี้ ต้อง",
        "back": "เหตุขัดข้อง สิ้นสุดลง ให้ แจ้ง ยกเลิก"
    },
    {
        "front": "ปฏิบัติตาม หลักเกณฑ์ เกี่ยวกับ การระงับ การ จดทะเบียน หรือ แก้ไข เปลี่ยนแปลง ทาง - - - - -",
        "back": "ทะเบียน ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ตาม (๑) - - - - - ผู้ออกคำสั่ง ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ใน",
        "back": "ที่ ให้ ข้อมูล แก่ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "การ ดำเนิน การตาม (๑) - - - - - ตามกฎหมาย ว่าด้วย ธุรกิจ สถาบันการเงิน กฎหมาย ว่าด้วย",
        "back": "ให้ ถือว่า ไม่ เป็น ความผิด"
    },
    {
        "front": "- - - - - อื่น",
        "back": "หลักทรัพย์ และ ตลาดหลักทรัพย์ และ กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ผู้ใด - - - - - ผู้ออกคำสั่ง ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ตาม วรรค หนึ่ง",
        "back": "ไม่ ปฏิบัติตาม หนังสือ ของ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "โดย ไม่ - - - - - มีความผิด ฐาน ขัดคำสั่ง เจ้าพนักงาน ตาม ประมวลกฎหมายอาญา",
        "back": "มีเหตุผล อัน สมควร ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๑ [27] ใน การ - - - - - ใน บังคับ ของ มาตรการ บังคับ",
        "back": "สืบหา ทรัพย์สิน ของ ผู้ อยู่"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ ออกคำสั่ง ให้ ชำระเงิน อาจ ร้อง ขอให้ สำนักงานอัยการสูงสุด หรือ หน่วยงาน",
        "back": "ทาง ปกครอง หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "อื่น ดำเนินการ สืบหา ทรัพย์สิน แทน ได้ โดย ให้ หน่วยงาน ดังกล่าว - - - - -",
        "back": "มีอำนาจ ตาม มาตรา ๖๓/๑๐ ด้วย"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ หน่วยงาน ของ - - - - - ไม่ มี เจ้าหน้าที่ ใน การ ดำเนินการ สืบหา",
        "back": "รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้ ชำระเงิน"
    },
    {
        "front": "ทรัพย์สิน - - - - - ต้อง ชำระ ตาม มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง นั้น มี",
        "back": "และ หาก จำนวน เงิน ที่"
    },
    {
        "front": "มูลค่า ตั้งแต่ สอง ล้าน บาท - - - - - กำหนด เพิ่มขึ้น โดย กฎกระทรวง หน่วยงาน",
        "back": "ขึ้นไป หรือ ตาม มูล ค่าที่"
    },
    {
        "front": "ของ รัฐ - - - - - ทรัพย์สิน แทน ได้",
        "back": "อาจ มอบหมาย ให้ เอกชน สืบหา"
    },
    {
        "front": "ให้ เอกชน - - - - - ค่าตอบแทน ไม่ เกิน ร้อยละ สอง ครึ่ง จาก เงิน",
        "back": "ที่ สืบ พบ ทรัพย์สิน ได้รับ"
    },
    {
        "front": "หรือ ทรัพย์สิน ที่ ได้ มาจาก การ ยึด - - - - - สืบ พบ ได้",
        "back": "อายัด หรือ ขายทอดตลาด ทรัพย์สิน ที่"
    },
    {
        "front": "ทั้งนี้ จำนวน เงิน ค่าตอบแทน สูงสุด - - - - - บาท ต่อ จำนวน เงิน ที่",
        "back": "ต้อง ไม่ เกิน หนึ่ง ล้าน"
    },
    {
        "front": "ต้อง ชำระ ตาม คำสั่งทางปกครอง ใน เรื่อง นั้น - - - - - เพิ่มขึ้น โดย กฎกระทรวง",
        "back": "หรือ ตาม จำนวน ที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ที่ สืบหา ทรัพย์สิน การ กำหนด ค่าตอบแทน และ วิธีการ จ่าย ค่าตอบแทน",
        "back": "หลักเกณฑ์ และ วิธี การคัดเลือก เอกชน"
    },
    {
        "front": "ตาม วรรค - - - - - ใน กฎกระทรวง",
        "back": "สาม ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๒ - - - - - เกี่ยวกับ การ ยึด การ อายัด และ การขายทอดตลาด ทรัพย์สิน",
        "back": "[28] ขั้นตอน และ วิธี ปฏิบัติ"
    },
    {
        "front": "ให้ เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง - - - - - เรื่อง ใด ไว้ ให้",
        "back": "ในกรณีที่ กฎกระทรวง ไม่ ได้ กำหนด"
    },
    {
        "front": "นำ บทบัญญัติ ใน ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ แพ่ง - - - - - โดย ให้ ถือว่า",
        "back": "มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม"
    },
    {
        "front": "(๑) - - - - - ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้ ชำระเงิน",
        "back": "เจ้าหนี้ ตาม คำพิพากษา หมายถึง หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "(๒) ลูกหนี้ตามคำพิพากษา - - - - - ของ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง",
        "back": "หมายถึง ผู้ อยู่ ใน บังคับ"
    },
    {
        "front": "(๓) อำนาจ - - - - - เกี่ยวกับ การ บังคับ คดี เป็น อำนาจ ของ หัวหน้า",
        "back": "ของ ศาล ใน ส่วน ที่"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ ทั้งนี้ - - - - -",
        "back": "ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "(๔) - - - - - ปกครอง",
        "back": "เจ้าพนักงานบังคับคดี หมายถึง เจ้าพนักงาน บังคับ ทาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๓ [29] การ โต้แย้ง หรือ - - - - - เกี่ยวกับ การ ยึด การ",
        "back": "การ ใช้ สิทธิ ทาง ศาล"
    },
    {
        "front": "อายัด และ การขายทอดตลาด ทรัพย์สิน โดย ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ - - - - -",
        "back": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง รวมทั้ง"
    },
    {
        "front": "บุคคลภายนอก ผู้มีส่วน ได้เสีย เกี่ยวกับ - - - - - อายัด ให้ เสนอ ต่อ ศาล ดังต่อไปนี้",
        "back": "ทรัพย์สิน ที่ ถูก ยึด หรือ"
    },
    {
        "front": "(๑) ศาลแรงงาน - - - - - ชำนัญพิเศษ อื่น แล้วแต่ กรณี ซึ่ง เป็น ศาล ที่",
        "back": "ศาลภาษีอากร ศาลทรัพย์สินทางปัญญาและการค้าระหว่างประเทศ ศาลเยาวชนและครอบครัว หรือ ศาล"
    },
    {
        "front": "มี เขต อำนาจ ใน - - - - - ที่ มี การ บังคับ ทาง ปกครอง นั้น",
        "back": "การพิจารณา พิพากษา คดี เกี่ยวกับ คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "(๒) ศาลปกครอง - - - - - อยู่ ภายใต้ บังคับ (๑)",
        "back": "สำหรับ กรณี อื่น ที่ ไม่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๔ [30] กรณี - - - - - คดี อื่น ได้ มี การ ยึด",
        "back": "ที่ เจ้าหนี้ ตาม คำพิพากษา ใน"
    },
    {
        "front": "ทรัพย์สิน หรือ อายัด สิทธิเรียกร้อง อื่น - - - - - บังคับ ของ มาตรการ บังคับ ทาง",
        "back": "ใด ของ ผู้ อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "ปกครอง เพื่อ นำ เงิน มา - - - - - ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้",
        "back": "ชำระ ตาม คำพิพากษา ให้ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "ชำระเงิน มี สิทธิ ขอ เข้า - - - - - คำพิพากษา ๒ .การ บังคับ โดย เจ้าพนักงานบังคับคดี",
        "back": "เฉลี่ย ได้ เช่นเดียวกับ เจ้าหนี้ ตาม"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๕ - - - - - ให้ ชำระเงิน และ คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน เป็น",
        "back": "[31] ในกรณีที่ มี การ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ที่สุด แล้ว หาก หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - ให้ เจ้าพนักงานบังคับคดี ในสังกัด กรมบังคับคดี",
        "back": "ที่ ออกคำสั่ง ให้ ชำระเงิน ประสงค์"
    },
    {
        "front": "ดำเนินการ บังคับ ให้ เป็นไปตาม คำสั่งทางปกครอง ดังกล่าว ให้ - - - - - ภายใน สิบ ปี",
        "back": "ยื่นคำขอ ฝ่าย เดียว ต่อ ศาล"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ - - - - - ออก หมายบังคับคดี เพื่อ บังคับ ให้",
        "back": "ชำระเงิน เป็น ที่สุด เพื่อให้ ศาล"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม คำสั่งทางปกครอง - - - - - ที่ ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ มาตรการ บังคับ",
        "back": "นั้น โดย ระบุ จำนวน เงิน"
    },
    {
        "front": "ทาง - - - - - คำสั่งทางปกครอง ทั้งนี้ ไม่ ว่า หน่วยงาน ของ รัฐ ยัง ไม่",
        "back": "ปกครอง ยัง มิได้ ชำระ ตาม"
    },
    {
        "front": "ได้ บังคับ ทาง ปกครอง หรือ ได้ - - - - - แต่ ยัง ไม่ ได้รับ",
        "back": "ดำเนินการ บังคับ ทาง ปกครอง แล้ว"
    },
    {
        "front": "ชำระเงิน หรือ - - - - -",
        "back": "ได้รับ ชำระเงิน ไม่ ครบถ้วน"
    },
    {
        "front": "เมื่อ หน่วยงาน - - - - - หนึ่ง ถ้า ศาล เห็น ว่า คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้",
        "back": "ของ รัฐ ยื่นคำขอ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "ชำระเงิน เป็น ที่สุด แล้ว ให้ - - - - - และ แจ้ง ให้ เจ้าพนักงานบังคับคดี ทราบ",
        "back": "ศาล ออก หมายบังคับคดี ตั้ง เจ้าพนักงานบังคับคดี"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ดำเนินการ ต่อไป โดย ให้ ถือว่า หน่วยงาน - - - - - ชำระเงิน เป็น เจ้าหนี้",
        "back": "ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ตาม คำพิพากษา และ ให้ ถือว่า ผู้ - - - - - บังคับ ทาง ปกครอง เป็น ลูกหนี้ตามคำพิพากษา",
        "back": "อยู่ ใน บังคับ ของ มาตรการ"
    },
    {
        "front": "เมื่อ ศาล ออก หมายบังคับคดี - - - - - ติดต่อ กรมบังคับคดี พร้อมทั้ง มี หนังสือ แจ้ง",
        "back": "แล้ว ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ - - - - - บังคับ ทาง ปกครอง ทราบ ว่า ศาล ได้ ตั้ง",
        "back": "อยู่ ใน บังคับ ของ มาตรการ"
    },
    {
        "front": "เจ้าพนักงานบังคับคดี - - - - -",
        "back": "เพื่อ ดำเนินการ บังคับ คดี แล้ว"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประโยชน์ ใน - - - - - หนึ่ง ให้ ถือว่า ศาลจังหวัด ศาลแพ่ง ศาลแพ่ง กรุงเทพ",
        "back": "การ บังคับ คดี ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "ใต้ ศาลแพ่ง ธนบุรี หรือ ศาลแพ่ง อื่น ใน กรุงเทพมหานคร แล้วแต่ - - - - - บังคับ",
        "back": "กรณี ที่ ผู้ อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี ภูมิลำเนา อยู่ ใน เขต ศาล หรือ ที่ ทรัพย์สิน ที่",
        "back": "ของ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ตั้งอยู่ ใน เขต ศาล มีอำนาจ วินิจฉัย ชี้ขาด หรือ ทำ คำสั่ง",
        "back": "ถูก บังคับ ทาง ปกครอง นั้น"
    },
    {
        "front": "ใน เรื่อง ใด ๆ อัน เกี่ยว ด้วย การ บังคับ คดี และ - - - - - การ บังคับ คดี",
        "back": "เป็น ศาล ที่ มีอำนาจ ใน"
    },
    {
        "front": "กรณี คำขอ - - - - - ได้ มากกว่า หนึ่ง ศาล ไม่ ว่า จะ เป็น",
        "back": "ซึ่ง อาจ ยื่น ต่อ ศาล"
    },
    {
        "front": "เพราะ ภูมิลำเนา ของ ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ มาตรการ บังคับ - - - - -",
        "back": "ทาง ปกครอง ก็ดี เพราะ ที่ตั้ง"
    },
    {
        "front": "ของ ทรัพย์สิน ที่ ถูก บังคับ ทาง ปกครอง - - - - - อยู่ ใน บังคับ",
        "back": "ก็ดี หรือ เพราะ มี ผู้"
    },
    {
        "front": "ของ มาตรการ บังคับ ทาง - - - - - เกี่ยวข้อง กัน ก็ดี จะ ยื่นคำขอ ต่อ",
        "back": "ปกครอง หลาย คนใน มูลหนี้ ที่"
    },
    {
        "front": "ศาล ใด - - - - -",
        "back": "ศาล หนึ่ง เช่นว่า นั้น ก็ได้"
    },
    {
        "front": "หน่วยงาน ของ รัฐ ตาม มาตรา - - - - - หรือ ส่วนราชการ ที่ เรียกชื่อ อย่าง",
        "back": "นี้ หมายความว่า กระทรวง ทบวง กรม"
    },
    {
        "front": "อื่น และ มี ฐานะ เป็น กรม ราชการส่วนภูมิภาค ราชการส่วนท้องถิ่น และ หน่วยงาน อื่น ของ - - - - -",
        "back": "รัฐ ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๖ [32] ในกรณีที่ คำสั่งทางปกครอง ที่ - - - - - และ ต่อมา ผู้ อยู่",
        "back": "กำหนดให้ ชำระเงิน เป็น ที่สุด แล้ว"
    },
    {
        "front": "ใน บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง ขอให้ - - - - - แล้ว นั้น ใหม่ หรือ ฟ้องคดี",
        "back": "พิจารณา คำสั่งทางปกครอง ที่ เป็น ที่สุด"
    },
    {
        "front": "ต่อ - - - - - ที่ เป็น ที่สุด แล้ว นั้น ใหม่ หรือ ขอให้ ศาล",
        "back": "ศาล เพื่อให้ พิจารณา เกี่ยวกับ คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "พิจารณาคดี ใหม่ และ หน่วยงาน - - - - - ชำระเงิน หรือ ศาล มี คำสั่ง ให้",
        "back": "ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "รับ คำขอ หรือ ได้รับ คำฟ้อง ไว้ พิจารณา - - - - - คำสั่งทางปกครอง อาจ ยื่นคำร้อง",
        "back": "ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ"
    },
    {
        "front": "ต่อ - - - - - ออก หมายบังคับคดี ตาม มาตรา ๖๓/๑๕ เพื่อ ขอให้ สั่ง งด",
        "back": "ศาล ที่ มีอำนาจ ใน การ"
    },
    {
        "front": "การ บังคับ คดี ไว้ - - - - - แล้ว มี คำสั่ง ให้ งด การ",
        "back": "ก่อน หาก ศาล พิจารณา คำร้อง"
    },
    {
        "front": "บังคับ - - - - - นั้น ไป ให้ เจ้าพนักงานบังคับคดี ทราบ และ ให้ เจ้าพนักงานบังคับคดี งด",
        "back": "คดี ให้ ศาล ส่ง คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "การ บังคับ คดี ไว้ ภายใน - - - - - กำหนด รวมทั้ง ส่ง คำบอกกล่าว งด",
        "back": "ระยะเวลา หรือ เงื่อนไข ตามที่ ศาล"
    },
    {
        "front": "การ บังคับ คดี ให้ หน่วยงาน - - - - - ชำระเงิน และ บุคคลภายนอก ผู้มีส่วน ได้เสีย ทราบ โดย ไม่ ชักช้า",
        "back": "ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้"
    },
    {
        "front": "ถ้า หน่วยงาน ของ - - - - - ยื่นคำร้อง ว่า อาจ ได้รับ ความเสียหาย จาก การยื่นคำร้อง",
        "back": "รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้ ชำระเงิน"
    },
    {
        "front": "ตาม วรรค - - - - - แสดงว่า คำร้อง นั้น ไม่ มีมูล และ ยื่น เข้ามา",
        "back": "หนึ่ง และ มี พยานหลักฐาน เบื้องต้น"
    },
    {
        "front": "เพื่อ ประวิง การ บังคับ คดี ศาล มีอำนาจ - - - - - บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง",
        "back": "สั่ง ให้ ผู้ อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "วางเงิน หรือ หา ประกัน ตามที่ ศาล เห็นสมควร ภายใน ระยะเวลา - - - - - เป็น",
        "back": "ที่ ศาล จะ กำหนด เพื่อ"
    },
    {
        "front": "ประกัน การ ชำระ ค่าสินไหมทดแทน แก่ หน่วยงาน ของ รัฐ สำหรับ ความเสียหาย - - - - -",
        "back": "ที่ อาจ ได้รับ เนื่องจาก เหตุ"
    },
    {
        "front": "เนิ่น ช้า ใน การ บังคับ คดี อัน เกิด จาก การยื่นคำร้อง - - - - -",
        "back": "นั้น หรือ กำหนด วิธีการ ชั่วคราว"
    },
    {
        "front": "เพื่อ คุ้มครอง อย่างใด ๆ ตามที่เห็นสมควร ก็ได้ ถ้า ผู้ อยู่ - - - - - ปฏิบัติตาม",
        "back": "ใน บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง ไม่"
    },
    {
        "front": "คำสั่งศาล ให้ - - - - - คดี ต่อไป",
        "back": "ศาล สั่ง ให้ ดำเนินการ บังคับ"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี ตาม วรรค หนึ่ง หาก - - - - - ให้ ชำระเงิน หรือ ศาล",
        "back": "หน่วยงาน ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ที่ มี - - - - - คดี เกี่ยวกับ คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน ได้ มี",
        "back": "เขต อำนาจ ใน การพิจารณา พิพากษา"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ให้ ทบทวน คำสั่งทางปกครอง ที่ เป็น ที่สุด นั้น - - - - - ที่ ออกคำสั่ง",
        "back": "ใหม่ ให้ หน่วยงาน ของ รัฐ"
    },
    {
        "front": "ให้ ชำระเงิน ยื่นคำร้อง - - - - - หมายบังคับคดี ตาม มาตรา ๖๓/๑๕ เพื่อ เพิกถอน การ",
        "back": "ต่อ ศาล ที่ มีอำนาจ ออก"
    },
    {
        "front": "บังคับ คดี ที่ ได้ ดำเนินการ - - - - - ว่า เป็นการ พ้นวิสัย ที่จะ ให้",
        "back": "ไป แล้ว ในกรณีที่ ศาล เห็น"
    },
    {
        "front": "- - - - - หรือ เมื่อ ศาล เห็น ว่า ไม่ จำเป็น ที่จะ บังคับ ให้",
        "back": "คู่ความ กลับ สู่ ฐานะ เดิม"
    },
    {
        "front": "- - - - - แก่ คู่ความ หรือ บุคคลภายนอก ให้ ศาล มีอำนาจ สั่ง อย่างใด ๆ",
        "back": "เป็นไปตาม หมายบังคับคดี ต่อไป เพื่อ ประโยชน์"
    },
    {
        "front": "ตามที่ ศาล เห็นสมควร และ - - - - -",
        "back": "แจ้ง ให้ เจ้าพนักงานบังคับคดี ทราบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๗ - - - - - บังคับ คดี ให้ นำ ความใน มาตรา ๖๓/๑๐ และ",
        "back": "[33] เพื่อ ประโยชน์ ใน การ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๑ มา ใช้ บังคับ กับ การ สืบหา ทรัพย์สิน ของ - - - - -",
        "back": "ผู้ อยู่ ใน บังคับ ของ"
    },
    {
        "front": "มาตรการ - - - - -",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง ด้วย"
    },
    {
        "front": "- - - - - รัฐ ที่ ออกคำสั่ง ให้ ชำระเงิน ต้อง ดำเนินการ สืบ ทรัพย์ แล้ว",
        "back": "มาตรา ๖๓/๑๘ [34] หน่วยงาน ของ"
    },
    {
        "front": "แจ้ง ให้ เจ้าพนักงานบังคับคดี ทราบ - - - - - เพื่อให้ เจ้าพนักงานบังคับคดี ดำเนินการ เพื่อให้ มี การ",
        "back": "พร้อม เอกสาร หลักฐาน ที่ เกี่ยวข้อง"
    },
    {
        "front": "ยึด หรือ อายัด ทรัพย์สิน - - - - - คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน เป็น ที่สุด",
        "back": "ภายใน สิบ ปี นับแต่ วันที่"
    },
    {
        "front": "และ ให้ นำ ความใน - - - - - วรรค สี่ มา ใช้ บังคับ โดย อนุโลม",
        "back": "มาตรา ๖๓/๘ วรรค สาม และ"
    },
    {
        "front": "มิ ให้ - - - - - บังคับ คดี ตาม คำสั่งศาล ตาม มาตรา ๖๓/๑๖ วรรค",
        "back": "นำ ระยะเวลา ระหว่าง การงด การ"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง มา นับ รวม ใน ระยะเวลา - - - - -",
        "back": "สิบ ปี ตาม วรรค หนึ่ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๑๙ [35] เมื่อ ศาล ออก หมายบังคับคดี และ แต่งตั้ง เจ้าพนักงานบังคับคดี - - - - -",
        "back": "แล้ว การ ดำเนินการ บังคับ ให้"
    },
    {
        "front": "เป็นไปตาม - - - - - เป็นไปตาม ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ แพ่ง ส่วน ที่ ๓",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน ให้"
    },
    {
        "front": "การ บังคับ ตาม - - - - - ละเว้น กระทำ",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ กระทำ หรือ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๒๐ - - - - -",
        "back": "[36] ใน ส่วน นี้"
    },
    {
        "front": "“ค่าปรับ บังคับการ” หมายความว่า ค่าปรับ ที่ เจ้าหน้าที่ สั่ง - - - - - ปฏิบัติตาม คำสั่งทางปกครอง ที่",
        "back": "ให้ ผู้ ที่ ฝ่าฝืน หรือไม่"
    },
    {
        "front": "กำหนดให้ กระทำ หรือ ละเว้น กระทำ ชำระ เป็น รายวัน ไป - - - - - หรือ",
        "back": "จนกว่า จะ ยุติ การฝ่าฝืน คำสั่ง"
    },
    {
        "front": "ได้ มี การปฏิบัติ ตามคำสั่ง - - - - - ค่าปรับ ที่ กำหนด โดย พระราชบัญญัติ นี้ หรือ โดย กฎหมาย อื่น",
        "back": "แล้ว ไม่ ว่า จะ เป็น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๒๑ [37] คำสั่งทางปกครอง - - - - - กระทำ ถ้า ผู้ อยู่ ใน บังคับ",
        "back": "ที่ กำหนดให้ กระทำ หรือ ละเว้น"
    },
    {
        "front": "ของ คำสั่งทางปกครอง ฝ่าฝืน - - - - - มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง อย่างหนึ่ง อย่างใด ดังต่อไปนี้",
        "back": "หรือไม่ ปฏิบัติตาม เจ้าหน้าที่ อาจ ใช้"
    },
    {
        "front": "(๑) เจ้าหน้าที่ เข้า ดำเนินการ ด้วย ตนเอง หรือ มอบหมาย - - - - - โดย ผู้",
        "back": "ให้ บุคคล อื่น กระทำการ แทน"
    },
    {
        "front": "อยู่ ใน บังคับ ของ - - - - - และ เงิน เพิ่ม รายวัน ใน อัตราร้อยละ",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง จะ ต้อง ชดใช้ ค่าใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "ยี่ สิบห้า ต่อ ปี ของ ค่าใช้จ่าย ดังกล่าว แก่ หน่วยงาน ของ - - - - -",
        "back": "รัฐ ที่ เจ้าหน้าที่ นั้น สังกัด"
    },
    {
        "front": "(๒) ให้ มี การ ชำระ - - - - - สมควร แก่ เหตุ แต่ ต้อง",
        "back": "ค่าปรับ บังคับ การตาม จำนวน ที่"
    },
    {
        "front": "ไม่ เกิน - - - - -",
        "back": "ห้า หมื่น บาท ต่อ วัน"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ระดับ ใด มีอำนาจ กำหนด ค่าปรับ บังคับการ จำนวน เท่าใด - - - - - เป็นไป ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง",
        "back": "สำหรับ ใน กรณี ใด ให้"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มีความจำเป็น ที่จะ ต้อง บังคับการ โดย เร่งด่วน เพื่อ - - - - - ที่ ขัดต่อ",
        "back": "ป้องกัน มิ ให้ มี การกระทำ"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ที่ - - - - - เกิด ความเสียหาย ต่อ ประโยชน์ สาธารณะ เจ้าหน้าที่ อาจ ใช้",
        "back": "มี โทษทางอาญา หรือ มิ ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง โดย ไม่ต้อง ออก - - - - - ละเว้น กระทำ ก่อน",
        "back": "คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ กระทำ หรือ"
    },
    {
        "front": "ก็ได้ แต่ ทั้งนี้ ต้อง กระทำ โดย สมควร แก่ เหตุ และ ภายใน - - - - -",
        "back": "ขอบเขต อำนาจหน้าที่ ของ ตน"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๒๒ [38] ก่อน ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง - - - - - ต้อง",
        "back": "ตาม มาตรา ๖๓/๒๑ เจ้าหน้า ที่จะ"
    },
    {
        "front": "มี คำเตือน เป็น หนังสือ ให้ มี การกระทำ - - - - - ภายใน ระยะเวลา ที่",
        "back": "หรือ ละเว้น กระ ทำตาม คำสั่งทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "กำหนด ตามสมควร แก่ - - - - - ไป พร้อมกับ คำสั่งทางปกครอง ก็ได้ คำเตือน นั้น จะ ต้อง ระบุ",
        "back": "กรณี คำเตือน ดังกล่าว จะ กำหนด"
    },
    {
        "front": "(๑) มาตรการ บังคับ ทาง - - - - - แต่ จะ กำหนด มากกว่า หนึ่ง มาตรการ",
        "back": "ปกครอง ที่จะ ใช้ ให้ ชัดแจ้ง"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ใน คราว เดียวกัน ไม่ ได้"
    },
    {
        "front": "(๒) ค่าใช้จ่าย และ เงิน เพิ่ม รายวัน ใน การ ที่ - - - - - หรือ",
        "back": "เจ้าหน้าที่ เข้า ดำเนินการ ด้วย ตนเอง"
    },
    {
        "front": "มอบหมาย ให้ บุคคล - - - - - ค่าปรับ บังคับการ แล้วแต่ กรณี",
        "back": "อื่น กระทำการ แทน หรือ จำนวน"
    },
    {
        "front": "การ กำหนด ค่าใช้จ่าย ใน คำเตือน - - - - - ค่าใช้จ่าย เพิ่มขึ้น หาก จะ ต้อง",
        "back": "ไม่เป็นการ ตัด สิทธิ ที่จะ เรียก"
    },
    {
        "front": "เสียค่าใช้จ่าย - - - - - ไว้",
        "back": "จริง มากกว่า ที่ ได้ กำหนด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๒๓ [39] เจ้าหน้า - - - - - ทาง ปกครอง ตามที่ กำหนด ไว้ ใน",
        "back": "ที่จะ ต้อง ใช้ มาตรการ บังคับ"
    },
    {
        "front": "คำเตือน ตาม มาตรา ๖๓/๒๒ การเปลี่ยนแปลง มาตรการ - - - - - ว่า มาตรการ ที่ กำหนด",
        "back": "จะ กระ ทำได้ ก็ต่อเมื่อ ปรากฏ"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ไว้ ไม่ บรรลุ ตาม วัตถุประสงค์"
    },
    {
        "front": "ถ้า ผู้ อยู่ - - - - - ขัดขวาง การ บังคับ ทาง ปกครอง เจ้าหน้าที่ อาจ",
        "back": "ใน บังคับ ของ คำสั่งทางปกครอง ต่อสู้"
    },
    {
        "front": "- - - - - มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ได้ แต่ ต้อง กระทำ โดย สมควร แก่ เหตุ",
        "back": "ใช้กำลัง เข้า ดำเนินการ เพื่อให้ เป็นไปตาม"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทาง ปกครอง ตาม วรรค หนึ่ง หรือ วรรค สอง เจ้าหน้าที่ อาจ",
        "back": "ใน การ ใช้ มาตรการ บังคับ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ได้",
        "back": "แจ้ง ขอความช่วยเหลือ จาก เจ้าพนักงาน ตำรวจ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๒๔ [40] ใน กรณี ไม่ มี - - - - - หรือ เงิน เพิ่ม",
        "back": "การ ชำระ ค่าปรับ บังคับการ ค่าใช้จ่าย"
    },
    {
        "front": "รายวัน - - - - - ดำเนินการ บังคับ ทาง ปกครอง ตามส่วน ที่ ๒ ต่อไป",
        "back": "โดย ถูกต้อง ครบถ้วน ให้ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๓/๒๕ [41] การ ฟ้องคดี - - - - - ตามส่วน นี้ ให้ เสนอ ต่อ",
        "back": "โต้แย้ง การ บังคับ ทาง ปกครอง"
    },
    {
        "front": "ศาล - - - - - การพิจารณา พิพากษา คดี เกี่ยวกับ คำสั่ง ที่ มี การ บังคับ",
        "back": "ที่ มี เขต อำนาจ ใน"
    },
    {
        "front": "ทาง ปกครอง นั้น - - - - - และ อายุความ",
        "back": "หมวด ๓ ระยะเวลา"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - สัปดาห์ เดือน หรือ ปี นั้น มิ ให้ นับวัน แรก",
        "back": "๖๔ กำหนด เวลา เป็น วัน"
    },
    {
        "front": "แห่ง ระยะเวลา นั้น - - - - - ได้ เริ่ม การ ใน วันนั้น หรือ มี",
        "back": "รวม เข้า ด้วย เว้นแต่ จะ"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - โดย เจ้าหน้าที่",
        "back": "กำหนด ไว้ เป็น อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "- - - - - กระทำการ อย่างหนึ่ง อย่างใด ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด ให้ นับวัน สิ้นสุด",
        "back": "ในกรณีที่ เจ้าหน้าที่ มี หน้าที่ ต้อง"
    },
    {
        "front": "ของ ระยะเวลา นั้น รวม เข้า ด้วย - - - - - การงาน สำหรับ เจ้าหน้าที่",
        "back": "แม้ว่า วันสุดท้าย เป็น วันหยุด ทำ"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ บุคคล ใด ต้อง ทำการ อย่างหนึ่ง อย่างใด ภายใน ระยะเวลา - - - - - โดย",
        "back": "ที่ กำหนด โดย กฎหมาย หรือ"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ของ เจ้าหน้าที่ ถ้า วันสุดท้าย เป็น วันหยุด ทำ การงาน สำหรับ - - - - -",
        "back": "เจ้าหน้าที่ หรือ วันหยุด ตาม ประเพณี"
    },
    {
        "front": "ของ บุคคล ผู้รับ คำสั่ง ให้ ถือว่า ระยะเวลา นั้น สิ้นสุด - - - - - นั้น",
        "back": "ใน วันทำงาน ที่ ถัดจาก วันหยุด"
    },
    {
        "front": "เว้นแต่ กฎหมาย หรือ เจ้าหน้าที่ ที่ มี คำสั่ง จะ - - - - -",
        "back": "กำหนด ไว้ เป็น อย่าง อื่น"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๕ ระยะเวลา ที่ กำหนด - - - - - อาจ มี การ ขยาย อีก",
        "back": "ไว้ ใน คำสั่ง ของ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ได้ และ ถ้า ระยะเวลา นั้น - - - - - ขยาย โดย กำหนดให้ มีผลย้อนหลัง ได้",
        "back": "ได้ สิ้นสุดลง แล้ว เจ้าหน้าที่ อาจ"
    },
    {
        "front": "เช่นกัน ถ้า การ สิ้นสุด ตาม ระยะเวลา เดิม จะ ก่อให้เกิด - - - - - สิ้นสุดลง ตามนั้น",
        "back": "ความ ไม่ เป็นธรรม ที่จะ ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๖ ในกรณีที่ ผู้ใด - - - - - ภายใน ระยะเวลา ที่ กำหนด ไว้ ใน",
        "back": "ไม่ อาจ กระทำการ อย่างหนึ่ง อย่างใด"
    },
    {
        "front": "กฎหมาย ได้ เพราะ มี พฤติการณ์ - - - - - จาก ความผิด ของ ผู้ นั้น",
        "back": "ที่ จำ เป็นอัน มิได้ เกิดขึ้น"
    },
    {
        "front": "ถ้า ผู้ นั้น - - - - - ระยะเวลา และ ดำเนินการ ส่วนหนึ่ง ส่วน ใด ที่",
        "back": "มี คำขอ เจ้าหน้าที่ อาจ ขยาย"
    },
    {
        "front": "ล่วง - - - - - ทั้งนี้ ต้อง ยื่นคำขอ ภายใน สิบห้า วัน นับแต่ พฤติการณ์ เช่นว่า นั้น ได้ สิ้นสุดลง",
        "back": "มา แล้ว เสีย ใหม่ ก็ได้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๗ เมื่อ มี - - - - - ส่วน ที่ ๕ ของ หมวด ๒",
        "back": "การ อุทธรณ์ ตาม บทบัญญัติ ใน"
    },
    {
        "front": "แห่ง พระราชบัญญัติ นี้ หรือ การ ยื่นคำขอ ต่อ คณะกรรมการ วินิจฉัย ข้อพิพาท - - - - -",
        "back": "หรือ คณะกรรมการ วินิจฉัย ร้องทุกข์ ตามกฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ว่าด้วย คณะกรรมการ กฤษฎีกา เพื่อให้ วินิจฉัย ชี้ขาด - - - - - อยู่ ไม่ นับ ในระหว่างนั้น",
        "back": "แล้ว ให้ อายุความ สะดุด หยุด"
    },
    {
        "front": "จนกว่า การพิจารณา จะ ถึงที่สุด หรือ เสร็จ - - - - - ถ้า เสร็จ ไป เพราะ",
        "back": "ไป โดย ประการ อื่น แต่"
    },
    {
        "front": "เหตุ ถอน คำขอ หรือ ทิ้ง คำ ขอให้ ถือว่า อายุความ - - - - - เคย",
        "back": "เรียกร้อง ของ ผู้ ยื่นคำขอ ไม่"
    },
    {
        "front": "- - - - - หมวด ๔ การ แจ้ง",
        "back": "มี การสะดุด หยุด อยู่เลย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๘ บทบัญญัติ ใน - - - - - บังคับ กับ การ แจ้ง ซึ่ง ไม่",
        "back": "หมวด นี้ มิ ให้ ใช้"
    },
    {
        "front": "อาจ กระทำ โดยวาจา หรือ เป็น - - - - - กำหนด วิธีการ แจ้ง ไว้ เป็น อย่าง อื่น",
        "back": "หนังสือ ได้ หรือ มี กฎหมาย"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี คำสั่งทางปกครอง ที่ แสดง ให้ - - - - - ใน รูปแบบ อื่น ตามที่",
        "back": "ทราบ โดย การ สื่อ ความหมาย"
    },
    {
        "front": "กำหนด ใน กฎกระทรวง ให้ - - - - -",
        "back": "มีผล เมื่อ ได้ แจ้ง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖๙ การ แจ้ง คำสั่งทางปกครอง การนัด พิจารณา - - - - - เจ้าหน้าที่ ต้อง แจ้ง",
        "back": "หรือ การ อย่าง อื่น ที่"
    },
    {
        "front": "ให้ ผู้ ที่ เกี่ยวข้อง ทราบ อาจ กระทำ ด้วย วาจา - - - - - ประสงค์",
        "back": "ก็ได้ แต่ ถ้า ผู้ นั้น"
    },
    {
        "front": "จะ ให้ กระ ทำเป็น หนังสือ ก็ - - - - -",
        "back": "ให้ แจ้ง เป็น หนังสือ"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง เป็น หนังสือ ให้ - - - - - นั้น หรือ ถ้า ได้ ส่ง",
        "back": "ส่ง หนังสือ แจ้ง ต่อ ผู้"
    },
    {
        "front": "ไป ยัง ภูมิลำเนา ของ ผู้ นั้น ก็ - - - - - ในขณะที่ ไป ถึง",
        "back": "ให้ ถือว่า ได้รับ แจ้ง ตั้งแต่"
    },
    {
        "front": "ใน การ ดำเนินการ เรื่อง ใด ที่ มี การ - - - - - ไว้ แล้ว",
        "back": "ให้ ที่อยู่ ไว้ กับ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "การ แจ้ง ไป ยัง ที่อยู่ ดังกล่าว ให้ - - - - - ภูมิลำเนา ของ ผู้ นั้น แล้ว",
        "back": "ถือว่า เป็นการ แจ้ง ไป ยัง"
    },
    {
        "front": "- - - - - หนังสือ โดย วิธี ให้ บุคคล นำ ไป ส่ง ถ้า ผู้รับ",
        "back": "มาตรา ๗๐ การ แจ้ง เป็น"
    },
    {
        "front": "ไม่ ยอมรับ หรือ ถ้า - - - - - พบ ผู้รับ และ หาก ได้ ส่ง",
        "back": "ขณะ นำ ไป ส่ง ไม่"
    },
    {
        "front": "ให้ กับ บุคคล ใด ซึ่ง บรรลุนิติภาวะ - - - - - นั้น หรือ ในกรณีที่ ผู้",
        "back": "ที่อยู่ หรือ ทำงาน ใน สถานที่"
    },
    {
        "front": "นั้น ไม่ ยอมรับ หาก ได้ วาง หนังสือ - - - - - ไว้ ใน ที่",
        "back": "นั้น หรือ ปิด หนังสือ นั้น"
    },
    {
        "front": "ซึ่ง เห็น - - - - - ต่อหน้า เจ้าพนักงาน ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง ที่ ไป",
        "back": "ได้ ง่าย ณ สถานที่ นั้น"
    },
    {
        "front": "เป็น พยาน ก็ ให้ - - - - -",
        "back": "ถือว่า ได้รับ แจ้ง แล้ว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๑ การ แจ้ง โดย วิธี ส่ง - - - - - แจ้ง เมื่อ ครบกำหนด",
        "back": "ทางไปรษณีย์ ตอบรับ ให้ ถือว่า ได้รับ"
    },
    {
        "front": "เจ็ด วัน นับ แต่วัน ส่ง สำหรับ กรณี ภายในประเทศ หรือ - - - - - แต่วัน",
        "back": "เมื่อ ครบกำหนด สิบห้า วัน นับ"
    },
    {
        "front": "ส่ง สำหรับ กรณี ส่ง ไป ยัง ต่างประเทศ เว้นแต่ - - - - - ไม่ มี",
        "back": "จะ มี การพิสูจน์ ได้ ว่า"
    },
    {
        "front": "การ ได้รับ หรือ - - - - -",
        "back": "ได้รับ ก่อน หรือ หลังจาก วันนั้น"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - ห้าสิบ คน เจ้าหน้า ที่จะ แจ้งให้ทราบ ตั้งแต่ เริ่ม ดำเนินการ ใน",
        "back": "๗๒ ในกรณีที่ มี ผู้รับ เกิน"
    },
    {
        "front": "เรื่อง นั้น - - - - - จะ กระทำ โดย วิธี ปิดประกาศ ไว้ ณ ที่ทำการ",
        "back": "ว่าการ แจ้ง ต่อ บุคคล เหล่านั้น"
    },
    {
        "front": "- - - - - ผู้รับ มี ภูมิลำเนา ก็ได้ ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า ได้รับ แจ้ง เมื่อ",
        "back": "ของ เจ้าหน้าที่ และ ที่ว่าการอำเภอ ที่"
    },
    {
        "front": "ล่วงพ้น ระยะเวลา สิบห้า วัน - - - - - วิธี ดังกล่าว",
        "back": "นับแต่ วันที่ ได้ แจ้ง โดย"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๓ ในกรณีที่ ไม่ รู้ตัว ผู้รับ หรือ รู้ตัว - - - - - รู้ตัว และ",
        "back": "แต่ ไม่ รู้ ภูมิลำเนา หรือ"
    },
    {
        "front": "ภูมิลำเนา แต่ มี ผู้รับ เกิน - - - - - หนังสือ จะ กระทำ โดย การ",
        "back": "หนึ่งร้อย คน การ แจ้ง เป็น"
    },
    {
        "front": "ประกาศ ใน - - - - - นั้น ก็ได้ ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า ได้รับ แจ้ง เมื่อ",
        "back": "หนังสือพิมพ์ ซึ่ง แพร่หลาย ใน ท้องถิ่น"
    },
    {
        "front": "ล่วงพ้น ระยะเวลา สิบห้า วัน นับแต่ - - - - - ดังกล่าว",
        "back": "วันที่ ได้ แจ้ง โดย วิธี"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๔ ใน - - - - - การ แจ้ง คำสั่งทางปกครอง จะ ใช้ วิธี ส่ง",
        "back": "กรณี มี เหตุ จำเป็น เร่งด่วน"
    },
    {
        "front": "ทาง เครื่องโทรสาร ก็ได้ แต่ ต้อง มี หลักฐาน การ - - - - - จัด บริการ",
        "back": "ได้ ส่ง จาก หน่วยงาน ผู้"
    },
    {
        "front": "โทรคมนาคม ที่ - - - - - โทรสาร นั้น และ ต้อง จัดส่ง คำสั่งทางปกครอง ตัวจริง โดย",
        "back": "เป็น สื่อ ใน การ ส่ง"
    },
    {
        "front": "วิธี ใด วิธี หนึ่ง ตาม หมวด - - - - - ทันทีที่ อาจ กระ ทำได้",
        "back": "นี้ ให้ แก่ ผู้รับ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - แจ้ง คำสั่งทางปกครอง เป็น หนังสือ ตาม วัน เวลา ที่ ปรากฏ ใน",
        "back": "ในกรณีนี้ ให้ ถือว่า ผู้รับ ได้รับ"
    },
    {
        "front": "หลักฐาน ของ หน่วยงาน ผู้ จัด บริการ - - - - - การพิสูจน์ ได้ ว่า ไม่",
        "back": "โทรคมนาคม ดังกล่าว เว้นแต่ จะ มี"
    },
    {
        "front": "มี การ ได้รับ หรือ ได้รับ ก่อน - - - - -",
        "back": "หรือ หลังจากนั้น หมวด ๕"
    },
    {
        "front": "- - - - - ทาง ปกครอง",
        "back": "คณะกรรมการ ที่ มีอำนาจ ดำเนิน การพิจารณา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๕ การ แต่งตั้ง กรรมการ ใน ลักษณะ ที่ เป็น ผู้ทรงคุณวุฒิ ให้ - - - - -",
        "back": "แต่งตั้ง โดย ระบุ ตัว บุคคล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๖ นอกจาก พ้น - - - - - พ้น จาก ตำแหน่ง เมื่อ (๑)",
        "back": "จาก ตำแหน่ง ตาม วาระ กรรมการ"
    },
    {
        "front": "ตาย (๒) ลาออก - - - - - เป็น คนไร้ความสามารถ หรือ คนเสมือนไร้ความสามารถ",
        "back": "(๓) เป็น บุคคลล้มละลาย (๔)"
    },
    {
        "front": "(๕) ได้ รับโทษ จำคุก โดย คำพิพากษาถึงที่สุด ให้ จำคุก เว้นแต่ เป็น - - - - - กระทำโดยประมาท",
        "back": "ความผิดลหุโทษ หรือ ความผิด อัน ได้"
    },
    {
        "front": "(๖) - - - - - ตำแหน่ง ก่อน ครบวาระ ตามกฎหมาย ว่าด้วย การ นั้น",
        "back": "มี เหตุ ต้อง พ้น จาก"
    },
    {
        "front": "- - - - - จาก ตำแหน่ง ก่อ นวาระ ผู้มีอำนาจ แต่งตั้ง อาจ แต่งตั้ง ผู้อื่น เป็น",
        "back": "มาตรา ๗๗ ในกรณีที่ กรรมการ พ้น"
    },
    {
        "front": "กรรมการ แทน ได้ และ ให้ ผู้ ที่ - - - - - ใน ตำแหน่ง เท่ากับ",
        "back": "ได้รับแต่งตั้ง ให้ ดำรงตำแหน่ง แทน อยู่"
    },
    {
        "front": "วาระ ที่ เหลืออยู่ ของ - - - - -",
        "back": "ผู้ ซึ่ง ตน แทน"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ มี การ - - - - - ที่ กรรมการ ซึ่ง แต่งตั้ง ไว้ แล้ว ยังมี",
        "back": "แต่งตั้ง กรรมการ เพิ่มขึ้น ใน ระหว่าง"
    },
    {
        "front": "วาระ อยู่ ใน ตำแหน่ง - - - - - เป็น กรรมการ เพิ่ม ขึ้นอยู่ ใน ตำแหน่ง",
        "back": "ให้ ผู้ ที่ ได้รับแต่งตั้ง ให้"
    },
    {
        "front": "เท่ากับ วาระ ที่ เหลืออยู่ ของ - - - - -",
        "back": "กรรมการ ที่ ได้รับแต่งตั้ง ไว้ แล้ว"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๘ ภายใต้ บังคับ มาตรา ๗๖ การ ให้ - - - - - พ้น จาก",
        "back": "กรรมการ ใน คณะกรรมการ วินิจฉัย ข้อพิพาท"
    },
    {
        "front": "ตำแหน่ง ก่อน - - - - - กรณี มี เหตุ บกพร่อง อย่างยิ่ง ต่อ หน้าที่ หรือ",
        "back": "ครบวาระ จะ กระทำ มิได้ เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "มี - - - - -",
        "back": "ความประพฤติ เสื่อมเสีย อย่าง ร้ายแรง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗๙ ภายใต้ - - - - - การประชุม ของ คณะกรรมการ ต้อง มี กรรมการ มา",
        "back": "บังคับ มาตรา ๑๕ วรรค สอง"
    },
    {
        "front": "ประชุม อย่าง น้อย กึ่งหนึ่ง - - - - - บทบัญญัติ แห่ง กฎหมาย หรือ กฎ หรือ",
        "back": "จึง จะ เป็น องค์ประชุม เว้นแต่"
    },
    {
        "front": "คำสั่ง ที่ จัด ให้ มี คณะกรรมการ ชุด นั้น - - - - - อื่น",
        "back": "จะ กำหนด ไว้ เป็น อย่าง"
    },
    {
        "front": "ใน กรณี มี กรรมการ ครบ ที่จะ เป็น - - - - - ใด ถ้า ต้อง",
        "back": "องค์ประชุม ได้ แต่ การพิจารณา เรื่อง"
    },
    {
        "front": "เลื่อน มา เพราะ ไม่ ครบ องค์ประชุม - - - - - ซึ่ง มิใช่ คณะกรรมการ วินิจฉัย",
        "back": "ถ้า เป็น การประชุม ของ คณะกรรมการ"
    },
    {
        "front": "ข้อพิพาท - - - - - เรื่อง นั้น อีก ภายใน สิบ สี่ วัน นับ แต่วัน",
        "back": "หาก ได้ มี การนัด ประชุม"
    },
    {
        "front": "นัด ประชุม ที่ เลื่อน มา - - - - - กรรมการ มา ประชุม ไม่ น้อยกว่า",
        "back": "และ การประชุม ครั้งหลัง นี้ มี"
    },
    {
        "front": "หนึ่ง ใน สาม ของ จำนวน กรรมการ ทั้งหมด - - - - - ทั้งนี้ ต้อง ระบุ",
        "back": "ให้ ถือว่า เป็น องค์ประชุม แต่"
    },
    {
        "front": "ความประสงค์ ให้ - - - - - ใน หนังสือ นัด ประชุม ด้วย",
        "back": "เกิดผล ตาม บทบัญญัติ นี้ ไว้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๐ การประชุม ให้ - - - - -",
        "back": "เป็นไปตาม ระเบียบการ ที่ คณะกรรมการ กำหนด"
    },
    {
        "front": "การนัด ประชุม ต้อง - - - - - กรรมการ ทุกคน ทราบ ล่วงหน้า ไม่ น้อยกว่า สาม",
        "back": "ทำเป็น หนังสือ และ แจ้ง ให้"
    },
    {
        "front": "วัน เว้นแต่ กรรมการ นั้น จะ ได้ ทราบ การ - - - - - กรณี ดังกล่าว",
        "back": "บอก นัด ใน ที่ประชุม แล้ว"
    },
    {
        "front": "- - - - - เฉพาะ กรรมการ ที่ ไม่ ได้มา ประชุม ก็ได้",
        "back": "นี้ จะ ทำหนังสือ แจ้ง นัด"
    },
    {
        "front": "- - - - - ให้ นำมาใช้ บังคับ ใน กรณี มี เหตุ จำเป็น เร่งด่วน ซึ่ง",
        "back": "บทบัญญัติ ใน วรรค สอง มิ"
    },
    {
        "front": "ประธานกรรมการ - - - - - อื่น ก็ได้",
        "back": "จะ นัด ประชุม เป็น อย่าง"
    },
    {
        "front": "- - - - - ดำเนิน การประชุม และ เพื่อ รักษา ความ เรียบร้อย ใน การประชุม ให้",
        "back": "มาตรา ๘๑ ประธานกรรมการ มี อำนาจหน้าที่"
    },
    {
        "front": "ประธาน - - - - - ความจำ เป็นได้",
        "back": "มีอำนาจ ออกคำสั่ง ใด ๆ ตาม"
    },
    {
        "front": "ถ้า ประธานกรรมการ ไม่ อยู่ ใน ที่ประชุม - - - - - รองประธานกรรมการ ทำหน้าที่แทน ถ้า ไม่",
        "back": "หรือไม่ สามารถ ปฏิบัติหน้าที่ ได้ ให้"
    },
    {
        "front": "มี รองประธานกรรมการ หรือ มี แต่ ไม่ สามารถ ปฏิบัติหน้าที่ ได้ - - - - - กรรม การคน หนึ่ง ขึ้น ทำหน้าที่แทน",
        "back": "ให้ กรรมการ ที่มา ประชุม เลือก"
    },
    {
        "front": "ในกรณีที่ ประธานกรรมการ มี หน้าที่ ต้อง ดำเนินการ ใด - - - - - ให้ นำ ความใน",
        "back": "ๆ นอกจาก การ ดำเนิน การประชุม"
    },
    {
        "front": "- - - - - โดย อนุโลม",
        "back": "วรรค สอง มา ใช้ บังคับ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๒ การ ลงมติ - - - - -",
        "back": "ของ ที่ประชุม ให้ ถือ เสียงข้างมาก"
    },
    {
        "front": "กรรม การคน - - - - - ใน การ ลงคะแนน ถ้า คะแนนเสียง เท่ากัน ให้ ประธาน",
        "back": "หนึ่ง ให้ มี หนึ่ง เสียง"
    },
    {
        "front": "ใน ที่ประชุม ออกเสียง เพิ่มขึ้น - - - - - ชี้ขาด",
        "back": "อีก เสียง หนึ่ง เป็น เสียง"
    },
    {
        "front": "เรื่อง ใด ถ้า ไม่ มี ผู้คัดค้าน ให้ ประธาน ถาม ที่ประชุม - - - - -",
        "back": "ว่า มี ผู้ เห็น เป็น"
    },
    {
        "front": "อย่าง อื่น หรือไม่ เมื่อ ไม่ มี ผู้ - - - - - ถือว่า ที่ประชุม ลงมติ เห็นชอบ ใน เรื่อง นั้น",
        "back": "เห็น เป็น อย่าง อื่น ให้"
    },
    {
        "front": "- - - - - มี รายงานการประชุม เป็น หนังสือ",
        "back": "มาตรา ๘๓ ใน การประชุม ต้อง"
    },
    {
        "front": "ถ้า มี ความ - - - - - พร้อมทั้ง เหตุผล ไว้ ใน รายงานการประชุม และ ถ้า",
        "back": "เห็นแย้ง ให้ บันทึก ความ เห็นแย้ง"
    },
    {
        "front": "กรรมการ ฝ่าย ข้างน้อย เสนอ ความ - - - - - บันทึก ความ เห็นแย้ง นั้น ไว้ ด้วย",
        "back": "เห็นแย้ง เป็น หนังสือ ก็ ให้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๔ คำวินิจฉัย ของ คณะกรรมการ วินิจฉัย ข้อพิพาท ต้อง มี ลายมือชื่อ - - - - - นั้น",
        "back": "ของ กรรมการ ที่ วินิจฉัย เรื่อง"
    },
    {
        "front": "ถ้า กรรมการ คนใด - - - - - สิทธิ ทำความ เห็นแย้ง ของ ตน รวม ไว้",
        "back": "มี ความ เห็นแย้ง ให้ มี"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "ใน คำวินิจฉัย ได้ บทเฉพาะกาล"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๕ ให้ ถือว่า ระเบียบ สำนักนายกรัฐมนตรี ว่าด้วย การปฏิบัติ - - - - - ของ รัฐ",
        "back": "ราชการ เพื่อ ประชาชน ของ หน่วยงาน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ขึ้น ตาม มาตรา ๓๓ แห่ง พระราชบัญญัติ นี้",
        "back": "พ.ศ.๒๕๓๒ เป็นระเบียบ ที่ คณะรัฐมนตรี วาง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๖ บรรดา คำขอ - - - - - ได้รับ ไว้ ก่อนที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้",
        "back": "เพื่อให้ มี คำสั่งทางปกครอง ที่ เจ้าหน้าที่"
    },
    {
        "front": "บังคับ - - - - - ดังกล่าว ตาม หลักเกณฑ์ ที่ กฎหมาย หรือ กฎ สำหรับ เรื่อง นั้น ได้ กำหนด ไว้",
        "back": "ให้ เจ้าหน้า ที่ทำการ พิจารณา คำขอ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘๗ เมื่อ ได้ มี - - - - - บทบัญญัติ มาตรา ๔๘ ให้ เป็นอัน",
        "back": "การ จัดตั้ง ศาลปกครอง ขึ้น แล้ว"
    },
    {
        "front": "ยกเลิก ผู้ - - - - - นายกรัฐมนตรี",
        "back": "รับสนองพระบรมราชโองการ บรรหาร ศิลป อาชา"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- - - - - - ฉบับ นี้ คือ โดยที่ การ ดำเนินงาน ทาง ปกครอง",
        "back": "เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ใน ปัจจุบัน ยัง ไม่ มี หลักเกณฑ์ และ ขั้น - - - - - หลักเกณฑ์ และ",
        "back": "ตอนที่ เหมาะสม จึง สมควร กำหนด"
    },
    {
        "front": "ขั้นตอน ต่าง ๆ สำหรับ การ ดำเนินงาน ทาง - - - - - เป็นไป โดย ถูกต้องตามกฎหมาย",
        "back": "ปกครอง ขึ้น เพื่อ ให้การ ดำเนินงาน"
    },
    {
        "front": "มีประสิทธิภาพ ใน การ ใช้ บังคับ กฎหมาย ให้ - - - - - และ อำนวย ความเป็นธรรม",
        "back": "สามารถ รักษา ประโยชน์ สาธารณะ ได้"
    },
    {
        "front": "แก่ ประชาชน อีก ทั้ง ยัง เป็น การป้องกัน การ ทุจริต และ ประพฤติมิชอบ ใน วงราชการ จึง - - - - -",
        "back": "จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - พ.ศ.๒๕๕๗ [42]",
        "back": "พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๒)"
    },
    {
        "front": "มาตรา - - - - - บังคับ ตั้ง แต่วัน ถัดจาก วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป",
        "back": "๒ พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้"
    },
    {
        "front": "หมายเหตุ :- - - - - - ฉบับ นี้ คือ โดยที่ เป็นการสมควร แก้ไข เพิ่มเติม กฎหมาย",
        "back": "เหตุผล ใน การ ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง เพื่อ กำหนด หลักเกณฑ์ ใน การ - - - - - รักษา ประโยชน์ สาธารณะ",
        "back": "จัดทำ คำสั่งทางปกครอง ให้ มีประสิทธิภาพ เพื่อ"
    },
    {
        "front": "และ อำนวย ความเป็นธรรม แก่ ประชาชน อีก ทั้ง - - - - - และ ประพฤติมิชอบ ใน",
        "back": "ยัง เป็น การป้องกัน การ ทุจริต"
    },
    {
        "front": "วงราชการ - - - - -",
        "back": "จึง จำเป็นต้อง ตรา พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ - - - - -",
        "back": "ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒ [43]"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๒ พระราชบัญญัติ นี้ ให้ ใช้ บังคับ ตั้ง - - - - - ราชกิจจานุเบกษา เป็นต้นไป",
        "back": "แต่วัน ถัดจาก วัน ประกาศ ใน"
    },
    {
        "front": "- - - - - ๖๓/๑๖ มาตรา ๖๓/๑๗ มาตรา ๖๓/๑๘ และ มาตรา ๖๓/๑๙ ให้ ใช้",
        "back": "เว้นแต่ บทบัญญัติ มาตรา ๖๓/๑๕ มาตรา"
    },
    {
        "front": "บังคับ เมื่อ พ้น กำหนด หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน - - - - - เป็นต้นไป",
        "back": "นับ แต่วัน ประกาศ ใน ราชกิจจานุเบกษา"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๖ ในกรณีที่ คำสั่งทางปกครอง ที่ - - - - - แล้ว เป็นเวลา เกิน หนึ่ง ปี",
        "back": "กำหนดให้ ชำระเงิน ใด เป็น ที่สุด"
    },
    {
        "front": "ใน วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ ให้ หน่วยงาน - - - - - ดำเนินการ บังคับ",
        "back": "ของ รัฐ ที่ ออกคำสั่ง นั้น"
    },
    {
        "front": "ทาง - - - - - ซึ่ง แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ นี้ ต่อไป โดย จะ",
        "back": "ปกครอง ตาม พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ.๒๕๓๙"
    },
    {
        "front": "ดำเนิน การตาม มาตรา ๖๓/๑๕ ได้ ต่อเมื่อ เป็น คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน ซึ่ง มี - - - - -",
        "back": "ลักษณะ ตามที่ กำหนด ใน กฎกระทรวง"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๗ - - - - - การ ใช้ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ซึ่ง ค้าง",
        "back": "บรรดา คดี เกี่ยวกับ การ โต้แย้ง"
    },
    {
        "front": "พิจารณา อยู่ ใน ศาล ใด ใน วันที่ - - - - - ศาล นั้น ดำเนิน",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ ให้"
    },
    {
        "front": "กระบวน พิจารณา และ มี คำพิพากษา ต่อไป - - - - -",
        "back": "จน คดี นั้น ถึงที่สุด"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๘ ให้ กรมบังคับคดี สำนักงาน ก.พ.ร.สำนักงาน ก.พ.สำนักงบประมาณ และ หน่วยงาน อื่น - - - - -",
        "back": "ที่ เกี่ยวข้อง ร่วมกัน จัดทำ โครงสร้าง"
    },
    {
        "front": "กรมบังคับคดี กรอบ อัตรา กำลัง ข้าราชการ และ พนักงาน ราชการ และ - - - - - อื่น",
        "back": "กำหนด งบประมาณ รวมทั้ง การ ดำเนินการ"
    },
    {
        "front": "- - - - - การ ดำเนิน การตาม อำนาจหน้าที่ ของ กรมบังคับคดี ตาม พระราชบัญญัติ นี้ ภายใน",
        "back": "ใด อัน จำเป็น เพื่อ รองรับ"
    },
    {
        "front": "หกสิบ วัน - - - - - บังคับ",
        "back": "นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๙ บรรดา กฎ หรือ คำสั่ง ใด - - - - - ตาม ความใน พระราชบัญญัติ",
        "back": "ๆ ที่ ได้ ออก โดยอาศัยอำนาจ"
    },
    {
        "front": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ.๒๕๓๙ ที่ ใช้ บังคับ - - - - - นี้ ใช้ บังคับ ให้ ยังคง",
        "back": "อยู่ ใน วันก่อน วันที่ พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "ใช้ - - - - - ไม่ ขัด หรือ แย้ง กับ พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ.๒๕๓๙ ซึ่ง",
        "back": "บังคับ ต่อไป ได้ เพียง เท่าที่"
    },
    {
        "front": "แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ นี้ จนกว่า จะ มี - - - - - ที่ ออก",
        "back": "กฎ หรือ คำสั่ง ใด ๆ"
    },
    {
        "front": "ตาม พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง พ.ศ.๒๕๓๙ ซึ่ง แก้ไข - - - - - บังคับ",
        "back": "เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ นี้ ใช้"
    },
    {
        "front": "การ - - - - - หนึ่ง ให้ ดำเนินการ ให้ แล้วเสร็จ ภายใน หนึ่งร้อย แปดสิบ วัน",
        "back": "ดำเนินการ ออก กฎ ตาม วรรค"
    },
    {
        "front": "นับแต่ วันที่ พระราชบัญญัติ นี้ ใช้ บังคับ หาก ไม่ สามารถ ดำเนินการ - - - - -",
        "back": "ได้ ให้ นายกรัฐมนตรี รายงาน เหตุผล"
    },
    {
        "front": "ที่ ไม่ อาจ ดำเนินการ ได้ - - - - -",
        "back": "ต่อ คณะรัฐมนตรี เพื่อ ทราบ"
    },
    {
        "front": "มาตรา ๑๐ ให้ - - - - -",
        "back": "นายกรัฐมนตรี รักษา การตาม พระราชบัญญัติ นี้"
    },
    {
        "front": "- - - - - ประกาศใช้ พระราชบัญญัติ ฉบับ นี้ คือ โดยที่ ปัจจุบัน บทบัญญัติ เกี่ยวกับ การ",
        "back": "หมายเหตุ :- เหตุผล ใน การ"
    },
    {
        "front": "บังคับ ทาง ปกครอง ตามกฎหมาย ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง ยัง - - - - - การ บังคับ ตาม",
        "back": "ไม่ มีประสิทธิภาพ ใน การบังคับใช้ โดยเฉพาะ"
    },
    {
        "front": "คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้ ชำระเงิน ซึ่ง - - - - - วิธีการ ยึด การ อายัด และ",
        "back": "กฎหมาย ว่าด้วย วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง กำหนดให้ นำ"
    },
    {
        "front": "การขายทอดตลาด ทรัพย์สิน ตาม ประมวลกฎหมาย วิธี พิจารณา ความ แพ่ง มา ใช้ - - - - -",
        "back": "บังคับ โดย อนุโลม จึง ไม่"
    },
    {
        "front": "มี รายละเอียด - - - - - การ บังคับ ทาง ปกครอง ที่ ชัดเจน ซึ่ง ก่อให้เกิด",
        "back": "วิธี ปฏิบัติ และ ระยะเวลา ใน"
    },
    {
        "front": "ความ ไม่ - - - - - บังคับ ของ มาตรการ บังคับ ทาง ปกครอง ประกอบ กับ",
        "back": "เป็นธรรม แก่ ผู้ อยู่ ใน"
    },
    {
        "front": "เจ้าหน้าที่ ของ หน่วยงาน ของ รัฐ - - - - - ใน การ ยึด การ อายัด",
        "back": "ส่วนใหญ่ ไม่ มี ความ เชี่ยวชาญ"
    },
    {
        "front": "และ การขายทอดตลาด ทรัพย์สิน อีก ทั้ง ไม่ มี บทบัญญัติ ที่ ให้อำนาจ - - - - -",
        "back": "แก่ เจ้าหน้าที่ ใน การ สืบหา"
    },
    {
        "front": "ทรัพย์สิน และ - - - - - เอกชน ดำเนินการ แทน ได้ ส่งผล ให้ ไม่ สามารถ",
        "back": "มอบหมาย ให้ หน่วยงาน อื่น หรือ"
    },
    {
        "front": "- - - - - ชำระ เงินได้ อย่าง มีประสิทธิภาพ และ รัฐ ต้อง สูญเสีย รายได้ ในที่สุด",
        "back": "บังคับ ตาม คำสั่งทางปกครอง ที่ กำหนดให้"
    },
    {
        "front": "ดังนั้น สมควร ปรับปรุง หลักเกณฑ์ ใน การ - - - - - มีประสิทธิภาพ และ เป็นธรรม ยิ่งขึ้น",
        "back": "บังคับ ทาง ปกครอง เพื่อให้ ชัดเจน"
    },
    {
        "front": "จึง จำเป็นต้อง ตรา - - - - - 20 มิถุนายน 2565 ปาจรีย์/Checker",
        "back": "พระราชบัญญัติ นี้ พัชร ภรณ์/Maker"
    },
    {
        "front": "20 มิถุนายน 2565 - - - - - 2565",
        "back": "สุภา ทิพย์/Authorizer 20 มิถุนายน"
    },
    {
        "front": "[1] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๑๓/ตอนที่ - - - - -",
        "back": "๖๐ ก/หน้า ๑/๑๔ พฤศจิกายน ๒๕๓๙"
    },
    {
        "front": "[2] มาตรา ๒๗ แก้ไข เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง - - - - -",
        "back": "(ฉบับ ที่ ๒) พ.ศ.๒๕๕๗"
    },
    {
        "front": "[3] มาตรา ๓๙/๑ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๒) พ.ศ.๒๕๕๗"
    },
    {
        "front": "[4] มาตรา ๔๔ วรรค สาม แก้ไข - - - - - ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "เพิ่มเติม โดย พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ"
    },
    {
        "front": "[5] มาตรา ๔๘ - - - - - ๘๗ เนื่องจาก มี การ จัดตั้ง ศาลปกครอง แล้ว",
        "back": "ยกเลิก โดย ผล ของ มาตรา"
    },
    {
        "front": "โดย - - - - - พิจารณา คดีปกครอง พ.ศ.๒๕๔๒",
        "back": "พระราชบัญญัติ จัดตั้ง ศาลปกครอง และ วิธี"
    },
    {
        "front": "[6] ส่วน ที่ ๘ การ บังคับ ทาง - - - - - ๖๓ ยกเลิก โดย",
        "back": "ปกครอง มาตรา ๕๕ ถึง มาตรา"
    },
    {
        "front": "พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง - - - - -",
        "back": "(ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "[7] มาตรา ๕๕ ยกเลิก โดย - - - - - พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓)"
    },
    {
        "front": "[8] - - - - - วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "มาตรา ๕๖ ยกเลิก โดย พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "[9] มาตรา ๕๗ ยกเลิก โดย"
    },
    {
        "front": "[10] มาตรา ๕๘ ยกเลิก โดย - - - - - พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓)"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "[11] มาตรา ๕๙ ยกเลิก โดย"
    },
    {
        "front": "[12] มาตรา ๖๐ ยกเลิก - - - - - ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "โดย พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "[13] มาตรา ๖๑ ยกเลิก โดย พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "[14] มาตรา ๖๒ ยกเลิก โดย พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "[15] มาตรา ๖๓ ยกเลิก โดย พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "[16] หมวด ๒/๑ การ บังคับ ทาง ปกครอง มาตรา ๖๓/๑ - - - - - พระราชบัญญัติ",
        "back": "ถึง มาตรา ๖๓/๒๕ เพิ่ม โดย"
    },
    {
        "front": "- - - - -",
        "back": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "[17] มาตรา ๖๓/๑ เพิ่ม - - - - - ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "โดย พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "[18] - - - - - วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "มาตรา ๖๓/๒ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "[19] มาตรา ๖๓/๓ เพิ่ม โดย"
    },
    {
        "front": "[20] มาตรา ๖๓/๔ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง - - - - -",
        "back": "(ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "[21] มาตรา ๖๓/๕ เพิ่ม - - - - - ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "โดย พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "[22] มาตรา ๖๓/๖ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "[23] มาตรา ๖๓/๗ เพิ่ม - - - - - ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "โดย พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "[24] มาตรา ๖๓/๘ เพิ่ม โดย - - - - - พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓)"
    },
    {
        "front": "[25] มาตรา - - - - - (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "๖๓/๙ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "[26] มาตรา ๖๓/๑๐ เพิ่ม โดย - - - - - พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓)"
    },
    {
        "front": "[27] - - - - - วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "มาตรา ๖๓/๑๑ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "[28] มาตรา ๖๓/๑๒ เพิ่ม โดย"
    },
    {
        "front": "[29] มาตรา ๖๓/๑๓ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "- - - - - พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "[30] มาตรา ๖๓/๑๔ เพิ่ม โดย"
    },
    {
        "front": "[31] มาตรา ๖๓/๑๕ เพิ่ม - - - - - ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "โดย พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "[32] มาตรา - - - - - (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "๖๓/๑๖ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง"
    },
    {
        "front": "[33] - - - - - วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "มาตรา ๖๓/๑๗ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "[34] มาตรา ๖๓/๑๘ - - - - - ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ"
    },
    {
        "front": "[35] มาตรา ๖๓/๑๙ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "[36] - - - - - วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "มาตรา ๖๓/๒๐ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ"
    },
    {
        "front": "[37] มาตรา ๖๓/๒๑ เพิ่ม โดย - - - - - พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓)"
    },
    {
        "front": "[38] มาตรา ๖๓/๒๒ เพิ่ม - - - - - ๓) พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "โดย พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่"
    },
    {
        "front": "[39] มาตรา ๖๓/๒๓ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ - - - - -",
        "back": "วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "[40] มาตรา ๖๓/๒๔ เพิ่ม โดย พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง - - - - -",
        "back": "(ฉบับ ที่ ๓) พ.ศ.๒๕๖๒"
    },
    {
        "front": "[41] มาตรา ๖๓/๒๕ เพิ่ม โดย - - - - - พ.ศ.๒๕๖๒",
        "back": "พระราชบัญญัติ วิธีปฏิบัติราชการทางปกครอง (ฉบับ ที่ ๓)"
    },
    {
        "front": "[42] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๓๑/ตอนที่ - - - - -",
        "back": "๘๙ ก/หน้า ๑/๓๐ ธันวาคม ๒๕๕๗"
    },
    {
        "front": "- - - - - ก/หน้า ๑๑๕/๒๗ พฤษภาคม ๒๕๖๒",
        "back": "[43] ราชกิจจานุเบกษา เล่ม ๑๓๖/ตอนที่ ๖๙"
    }
];

function getCurrentCardKey() {
    // ตัวอย่าง: สมมติว่า URL คือ "http://example.com/pages/index.html"
    const pathName = window.location.pathname; // "/pages/index.html"
    const pageName = pathName.split('/').pop(); // "index.html"
    const baseName = pageName.split('.').shift(); // "index"
    return `currentCard_${baseName}`; // "currentCard_index"
}
    // ใช้ getKey แทนที่จะใช้ currentCardKey แบบตรงๆ
    let currentCardKey = getCurrentCardKey();
    let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
    
    // โค้ดอื่นๆที่จัดการกับการแสดงบัตรคำและการอัพเดต localStorage

  // อ่านค่า currentCard จาก localStorage หรือเริ่มต้นที่ 0 หากไม่มี
  //let currentCard = localStorage.getItem(currentCardKey) ? parseInt(localStorage.getItem(currentCardKey), 10) : 0;
  let isFront = true;

  const flashcardElement = document.getElementById('flashcard');
  updateFlashcard();

  function updateFlashcard() {
      flashcardElement.textContent = isFront ? flashcards[currentCard].front : flashcards[currentCard].back;
      //flashcardElement.style.lineHeight = '5px';
  }

  flashcardElement.addEventListener('click', () => {
      if (!isFront) {
          currentCard = (currentCard + 1) % flashcards.length;
          localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ไว้ใน localStorage
          isFront = true;
      } else {
          isFront = false;
      }
      updateFlashcard();
  });

  // ตัวจัดการเหตุการณ์เมื่อหน้าเพจกำลังจะถูกปิด
  window.addEventListener('beforeunload', function() {
      localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // อัปเดตค่า currentCard ล่าสุดใน localStorage
  });

  const resetButton = document.getElementById('resetButton');
  resetButton.addEventListener('click', function() {
    currentCard = 0; // รีเซ็ตค่า currentCard เป็น 0
    localStorage.setItem(currentCardKey, currentCard); // บันทึกค่า currentCard ล่าสุดไว้ใน localStorage
    isFront = true; // ตั้งค่าให้แสดงด้านหน้าของบัตรคำ
    updateFlashcard(); // อัปเดตแสดงผลบัตรคำ
  });

});
